健身/增肌減肥 你問我答

由細到大都好鐘意做運動，當年year1入到u自學做gym做到而家都有keep住做，玩過下比賽咁

有啲咩問題隨便問，男女不拘，我會盡答
有錯既話隨便屌

你目標係想達到D咩? 幾多%體脂? 有無time frame
imo, 減脂的話7分飲食, 2分操野, 1分休息
操野既話強度要夠, 一星期操幾多日, 每次幾耐? 平時係gym做開咩動作
一個星期跑幾多次步, 每次跑幾耐, 平均HR係幾多?

幾高(cm)幾重(kg)?
要增磅/減脂其實離不開卡路里控制
想重 = surplus
不變 = maintenance intake
想輕 = deficit
開頭可以係你TDEE +10%
Macro方面
Carbs 4-7g/BW (in kg)
增肌diet個人建議要多carbs, 增肌係要配合操野同埋飲食
多carbs intake = 多左能量
咁既情況之下你操野時會更大力, 耐力會更好, 刺激大D, 增肌效果會好D
Protein 2-2.5g/BW (in kg)
唔洗食太多, 呢個數咁上下, 因為食太多身體都未必吸收得晒
Fat 0.5g-2g/BW (in kg)
Fat就正常intake就夠唔洗太高/低, 畢竟係呢個增肌階段只係essential need

29%體脂
係男定係女差好遠wor

增肥食野好辛苦
點樣可以逼自己食多啲

增肥無用
增重（即係增肌加重量）先有用
淨係淨肥遲早後悔

我明呀，做我無所謂唔覺得辛苦

要食得多先慘

慢慢食上去
一開始400g唔得就由200g開始
身體會習慣到

男29% 成座山咁

食唔到咁多就飲奶粉

本身50kg上到70kg卡左好耐
點樣再增磅

即係減4%
有無實質數字比我，而家咩都無好難計到比你
幾高，幾重

咩purpose都好，無氧一定要係有氧前面
操完野先去做cardio 2次好足夠，平時得既話用10000步去增加output, 10000步已經燒到300卡㗎啦
你要set up一個好啲既program, 減脂我suggest你試下German Body Composition (GBC), 自己google睇下，唔難明的

Bulk完我估你體脂都有返咁上下
試下4-week minicut, 之後再上磅
同埋你係咪食返50kg增磅既份量

新手問 瘦底57Kg 有咩方法or餐單增磅？

瘦底點練前臂 前臂勁幼

純for外型係咪唔洗理腹肌/有咩肌係必練

瘦撚冇做尖可以點練abs
原本隻手幼到筷子咁 之後自己做workout有返少少線條 但係abs練極都冇乜
利申 瘦撚 bmi 19

點睇斷食減肥，有無用？

食夠你增到磅既卡路里
你要食幾多卡，你check完覆我

對手谷起都有d肉，但唔用力個陣就差好遠，係咪要做多d hammer curl？

70kg應該食幾多蛋白質
同埋姐係大約幾多舊肉
Cutting

想係屋企操腹，有咩方法？

男定女？
2. 全 身 都 要 練 ！
PS女既咪重點放glutes, back, 男既就胸背膊手 成個上身
男 既 唔 好 SKIP LEG DAY

你唔除衫影相既腹肌skip啦

食雞胸肉唔夠飽無力做運動，做完又好肚餓有乜方法一食飯又肥番

番工狗食極都食唔夠bulk唔起
有冇咩飲食教學？
試過一期一飲奶粉即刻爆瘡爆到要睇醫生

點樣自學自學左半年 不過動作嘅感受度都係有D差 同埋三大項好難自學到

女仔體脂幾多叫fit

140g protein
咩肉都好唔同㗎，紅肉雞肉魚肉已經好大分別

想問減脂分配 體重x 2-2.2 蛋白質（大約40%） ， 其如分配碳水（40%） 脂肪20%？

增肌 蛋白質 係咪1.6-1.8 左右就夠 碳水食多啲 大約（40-45%） 其餘分比脂肪？

想問下番shift 既工要點操 通完頂唔應該操？

係咪愈瘦
跑步減嘅卡路里會會少？

Crunches, reverse crunches, Russian twists, side bent
腹呢啲細肌肉加上係home workout, 每個動作3組20reps+, 覺得唔夠強度就每個動作最後一組做盡AMRAP (As many reps as possible)

20 以下

散步係唔係散幾耐都減唔到肥？

Abs 好難減果層肥肉，要點樣先可以有效減到同唔反彈

我覺得女仔22已經好fit

關咩事 你跑幾多咪減幾多卡 但唔一定瘦到姐

Hammer Curl同埋bicep curl都要做
試下apply POF( position of flexion), 立體啲咁去細對二頭
Flexed : preacher curl
Mid range: standing bicep curl
Stretched: drag curl

男仔體脂幾多%先正常，thx

香港班女睇落瘦 但其實好多體脂都20-25 肥西來

15 % 啦

假設跑既時間同速度一樣呢？

你跑慢跑30mins 咪大約300 幾 卡左右

去到25都仲係還好啦
唔會叫係肥西 正常人lor
不過skinny fat係多既

樓主我行bro split追求隔日fatigue但未overtrain既感覺
但係leg day recovery太慢 趷完4-5日又leg day
成日行路都趷下趷下咁 企起身都要出奶力呻哂吟咁
改一改個program 分兩日leg但減intensity好唔好

估唔到反應咁熱烈
遲少少覆大家 做埋啲野先

樓主有無教gym? 想跟教練

如果一日淨係食午餐晚餐 冇特登去補充蛋白質
係咪練唔到嘢

女仔想練pat pat 跟Pamela Reif做workout 有冇用架，定係一定要有負重先得

練到野既意思係要增肌定練力量?
食幾多餐唔係重點
結果黎講你係有calories surplus既話就會有進步
而每個人要達到calories surplus既方法都唔同
你可以剩食兩餐然後又消化得夠好既話都得架
不過唔係咁多人得lor
至於補充蛋白質
你要增肌既話食多夠多蛋白質係會加快個增肌速度
但係無話唔特別補就增唔到既 慢d姐

唔好意思 講得唔太清楚
我係想增肌
因為我都有做咗一年GYM左右
雖然我可以舉嘅重量越嚟越重 但係個身形就冇乜變化
唔知係咪因為我冇特別額外去補蛋白質

真 心情好矛盾 又增肌又爆瘡

減脂問題

想增磅唔知可以食啲咩

肥啦

屌
點解得200幾卡

減脂好慢有冇技巧

唔係想幾多.. 不嬲跑步唔係好勁 飲食最重要 食少杯雪糕 飲少杯可樂仲有效

大概係20%左右

女仔如何瘦大腿小腿？腿線條？

減脂同減重同唔同？

我仲慘 我bulk要食3000卡

咁應該首先要睇你BF幾多 而家身型係點
如果係肥底所以練完肌肉都無乜點顯出黎既話就要cut
仲係瘦底既話就係食得唔夠 要bulk
不過cut or bulk都好 食得夠多protein好重要
bulk唔洗講 cut果陣唔夠calories+protein既話係有機會流失肌肉 所以好多人cut果陣食既protein量更加多
老實講飲protein shake唔貴
性價比一定高過你買肉黎食(雖然一定完全取代唔到原型食物比到你既nutrition)
無變化既話你咪試下買樽protein食一個月試下
怕就咁睇身型唔覺有咩分別既話
可以搵尺度下手度下腰度下胸黎比較一個月前一個月後有咩分別

多謝師兄詳細解答

Maintenance calories = 1841 per day

其實要減肥好多方法都可以有效
斷既原理係一個window唔食得野, 可以食野既時間少左自然食野落肚既份量相對都會少, 從而控制體重

但如果你係eating window入面亂食野既話其實幫助不大, 最重要都係要睇你對飲食有無concept

新手173 50kg瘦底 想上60kg可以點樣最快

依家一日舉啞鈴100下+掌上壓100下+2組背
一日負重Squat+sit up 100下+ Plank +2組背

2日隔日咁做 做左1個月好似未有咩成效
定係應該著重飲食？因為我淨係食午餐同晚餐

聯署支持封殺微信同TikTok

咁既情況你未必岩做keto/low carb既diet
不如比多D資訊我, 幾高幾重
同埋你咩purpose

返工既人我建議可以少食多餐
首先你要知道自己要食幾多先會重

bulking既可以睇返我之前個reply #5
係咪飲gainer出事, 有D人受唔到high sugar content
太多sugar intake會令estrogen標高, 就會爆瘡

由瘦底排骨想操到館長咁既身型，一年夠唔夠？

無架, 半年好短姐
大大話話我都自學左成3年先領悟到, 加上我個degree係呢類既science curriculum
睇多D野, 有興趣既可以睇下research/關於人體既anatomy, 再睇下youtube人地點教D BIG3
試下apply返人地research講過既野落自己program度

訓練量唔夠
我建議你一個星期放3日出黎做運動
1日weights only, 1日weights & Cardio, 1日cardio only
至於program點set, 你可以參考下

Cardio唔洗太辛苦, keep住30-45分鐘你個心跳around MAX HR既70-80%

Fatloss我建議行low carb
因為係咁少卡路里既diet入面唔low carb既話會好易肚餓, 原因係carbs相對protein同埋fat無咁飽肚感
我建議:
Protein: BW x 2-2.5
Carbs: 50g
Fat: remaining calories

你prefer咩時間操野?
正常人類就係daytime操野, cortisol高D相對arousal高D, 有氣有力D

有無推拉腳計劃參考下？包括動作 組數 次數 或你既訓練計劃

岩一半
一個50KG同一個100KG既人跑相同里數/速度/時間既話
一定係重D個燒得多D卡路里, 揹住重咁多既野跑一定燒多D既

老生常談
7成飲食
飲食做得on point其實唔做運動都減到

我認為係15-18

如果一星期只操1至2日
會唔會日日都飲whey protein ? 唔操都可以飲？
有冇話做緊定做完先飲會好啲

平日都市人餐單 應該唔夠2g/BW

我有牌既, 都有學生 但係!!!!!
呢個post爆左1001我先考慮放contact, 畢竟我都唔係黎R生意

一星期5日100下burpee加3set全身體能，正常飲食少飯多肉多菜，做左4個月體脂keep住27極高水平，有咩方法解決？

咁我12正唔正常

有時夠瘦但無ABS可能係關你個人飲唔夠水, 搞到有層水hold住係出面
試下飲多D水, 3-4L 1日

分兩日做腳既好處係可以keep到強度, 當然唔好減intensity啦!
試下分腳既anterior/posterior
同埋你一星期做幾多set腳?
正路唔超25sets都唔會休息唔夠

唔會完全無用, 但好快就會去到樽頸
因為你做下做下個身體就會進步, 要多D stimulation先刺激到生長
同埋睇你想去到咩LV, 要好3D個隻就要負重了

abs are made in the kitchen

唔知係咪因為以前學空手道成日要踮起個腳尖
我小腿腓腸肌好明顯
有無咩方法拉伸小腿，視覺上幼啲

利申：絲
聽啲巴講小腿好難練，但我輕鬆變粗

我一日有2.5L

減脂飲食係咪都係食低過TDEE就得

舉得重你指幾多下既range內舉重左?
8-10下同埋5下以下既進步係好唔同既
前者係muscle進步為主, 後者係CNS
如果大力左SIZE又無大到的話有機會係你volume唔夠
同埋唔夠protein intake

幾重幾高, 食緊幾多卡一日
覺得係diet方面入手搞會efficient d

建議一星期3次full body + 2次cardio

世上係無局部減肥
一減就全身咁減, 到時一瘦就每個地方都會瘦落黎
但當然, 脂肪分布有時睇genes的

減重 = mass reduction = 可以係水, 可以係muscle, 可以係fat
減脂 = Fatloss

有無心得點樣可以做到乾住上磅（增肌），飲食係要輕赤字/正常/定微多？

事關唔想行bulk完再cut呢條路，人又唔高，bulk到成個波咁接受唔到cut又辛苦
我171高，試過上到72kg已經接受唔到自己咁肉
之後試過落到61kg，無錯線條出左，腹肌都明顯，但成個size都削左好多，無乜睇頭，著起衫直情似排骨

點減個肚同肥仔波
呢排做緊拉力帶 啞鈴 掌上壓 同SIT UP

點解一定係無氧先後先有氧?

有時間試下操多D, 操4日
食野方面係街食得多定係自己煮多
自己煮就下下拎個食物磅出黎磅, 計好D數
試下每日食多500kcals
protein: 2-2.5g per BW (in kg)
其餘塞多D carbs
Fat既話唔洗太在意

肥仔開始減肥，差唔多90kg。有肚腩(明顯凸出嚟)，下身都肥。 宜家做緊HIIT，cardio 以單車機為主，疫情前有做重訓。

請問有無programme/建議可以比我跟住做？ 新手未識配搭點練，通常都係亂撘咁做，好似無乜效。

食類固醇

可以參考下呢個網

飲食永遠都要行先, 做唔好飲食既話好多野都係白做
至於你操野個part個rep range太高, 練到既只有type 1 fibre, 唔會大得去邊

腳踏實地啦, 我認為至少都要6年
用野另計

樓主

你一個星期做到幾多日運動, 每次講緊係1個鐘左右

我有自己既Periodization , 係行緊D.U.P, 大家有興趣我再講解下
General 既 PPL, 我會咁排
Push
A. Bench Press 5x5
B. DB Inclined Press 4x10
C. DB Shoulder Press 4x10
D1. Pec Flys (machine/cable) 3x12
D2. DB Lateral Raise 3x12-15
D3. Triceps Variations 3x12-15

Pull
A. Deadlift 5x5
B. Pull up 4x8-10
C. Cable Row (neutral wide grip) 3x12
D. Cable Row (standard position) 3x12
E1. Cable Lat Pressdown 3x15
E2. Bicep Curl Variations 3x12

Leg
A. Squat 5x5
B. Leg Press (low, narrow stance) 4x10
C. RDL 4x10
D1. Leg extension (VMO focus) 3x15
D2. Hamstring Curl 3x12
E. Calf Raise 3x20 (2020 tempo)

一個星期做3日，推拉腳，其實夠唔夠

減體脂係咪重訓好過帶氧運動
youtube教人做果d徒手訓練算係重訓定帶氧
gym房唔開係屋企做運動點樣最有效減體脂

食夠protein就唔好飲, 食唔夠就飲到夠
做緊就唔建議飲既, 做完gym 2個鐘頭內有protein intake既話其實都吸收得到

Muscle imbalance可以點搞

食多蛋白質會肚屙 有無得減輕/解決

唔識做squat驚傷，有咩其他exercises可以代替到

Leg day le ching ?

多肉係有幾多? 幾多g? OR幾多個拳頭咁大既肉
咩肉, 牛肉魚肉定係雞肉?
少飯係有幾少?

12叫偏低, cut一陣就上得台

視覺上幼啲, 我除左諗到叫你練粗對大腿之外我諗唔到
要detrain一個muscle係好難的
同埋有機會係基因黎, 你留意下屋企人係咪都係小腿好粗

體脂公式係咩:
體質指數=體重（kg）÷身高^2（cm)?

係

操幾休幾 短期減脂時間幾耐 點行法

個身唔喺好balance,，成日做d 動作都feel 到兩邊唔係好一置， 兩邊嘅活動幅度唔同咁，搵人拉下筋會唔會好d

一星期會有四日通頂，想知通完頂個日係咪唔好操?

點解肌肉操唔夠實？
我每兩日都會係屋企做9個字既gym
包括 舉鐵 situp 深蹲等
都有計食蛋白質量 每日平均100g左右
個人高182 重74kg 體脂都有14-15%
外形有不太明顯腹胸肌 肌肉睇落去好似好大隻 但一摸上手就軟 大師係咩問題？

每日都50g carbs ?

咁樣會唔會唔夠碳

唔洗一下食好多既, 慢慢食大個胃口

唔係, 呢個係BMI
體脂要度的, 坊間貴D既磅會有得度埋但唔準確, 拎黎做參考is ok
準D既方法包括caliper or DEXA(最準)

你都講得出係兩邊mobility唔平衡, 咁做多d mobility work
同埋做多D unilateral既動作
E.G.
少做barbell row. 多做DB Row

carb cycle飲食法有冇試過？

點減手臂？啲肉好結實(係肥但唔會鬆泡泡

最好就磅好晒D野食, 自己煮
咁就會計得最準
Protein: 2-2.5g per BW (in kg)
Carbs: <50g
Fat: remaining calories

少食多餐，令到你身體全日都係合成代謝狀態

74kg食100G明顯唔夠protein intake
肌肉係唔會長期都實的, 長期都實個D叫抽筋
如果係鬆拋拋既話, 個D係肥

會, 所以呢隻diet唔會行太耐
最多2個月, 之後慢慢補返碳

邊食邊操

要增磅當然係微多
慢慢上既話每日食多300卡左右

有氧後會無力操野

無局部減肥的
abs are made in the kitchen

你重訓既經驗係如何, 識唔識big3

呢四五年重咗10斤到 可以點減 又唔會反彈得太勁

幾g搭唔到一塊雞扒到，家貧除左雞肉都冇咩其他肉食得起，飯平時好少食（意粉或薯仔多）,要食飲一般外賣一半飯唔食咁

可唔可以講多小小 同埋如果想改小小 funtinonal training 動作 可以點加減

唔該巴打 但二三頭 一個動作己經夠？
咁我想問下你個D.U.P計劃係點

巴打你好

比啲資料你先：
高度：175cm
體重：76kg
目前最嚴重係個肚腩（大概6kg fat）同大肶（大嘅3.6kg fat)

平時一星期做一次gym, 主要做weight training，大概做4-5個鐘左右主要都係練下胸、背同小腿

因為疫情關係唔敢除口罩跑步，所以無乜cardio

希望可以減下肚腩同大肶，唔知有冇咩方法？

操兩日... 操足5-6 日啦

肌肉要休息先大，操3-4日好夠

你係咪一日操太耐

1個鐘貨仔ja.. 不過成日去到臨尾15分鐘都揸揸地流灘 靠意志力

係咪太重？
10分攰每組去到9分？

一個鐘姐係幾多個exercises 幾多組先
剩睇時間唔係好知個volume5-6個?

平時返工返咩工 組同組之間休息夠唔夠啊 係咪訓太小啊

都有 7 8 分㗎

你幾大 如果3 張幾係會咁 同埋要睇你做咩工作本身

bench press 既elbow tuck 係咩意思???
SEARCH 極D 網都唔係好明

你唔係日日操同一個位... 你今日操完背 都抖兩三日先到背啦 大把人一星期操5日以上

咁你身體幾廢... 慢慢加啦 初初係辛苦啲

想增肌增重 點做好
利申：太瘦

如果Fatloss淨control飲食得唔得

我都減緊有diet同program
有無興趣睇下？

瘦底180 63 應該點先增到肌
同埋有冇啲咩建議routine動作我可以分幾多日做同做邊part肌肉
例如胸背膊咁
仲係feel到自己未上到手咁又驚做錯

求一日練一全身既課表

如果朝早操食完早餐先操定操完先食好？
得個半鐘時間 如果食完操就要一食完即操

Keep一個禮拜
都費事問你訓練強度 同 食咩

我意思係個體重

職業所限每日都至少企八個鐘同行嚟行去，搞到隻腳有啲靜脈曲張
如果操腳會唔會影響到問題惡化？
或者應該要做邊d動作？

hang clean大力過full clean 點搞好。。。
full clean 成日搞唔清引膝時機同幅度

好似兩頭唔到岸咁。雖然我知無得局部減肥，但我都想快d修返個身同對脾。

我focus:推胸、卧推、啞鈴深蹲。其他就捲腹，russian twist咁。 deadlift無玩

咁如果想上60kg又想操fit啲有啲線條最快可以點樣

都係自學撚 玩左一年左右 都係睇啲台灣youtuber教
有做表去記錄進度 但近兩三個月好似樽頸位 冇乜進步

係咪每部分應該搵多套動作 一個月交替一次會好啲？
例如二頭肌
我主要做3組動作
躺姿彎舉（即係75度左右臉向地彎舉）
卧姿彎舉（即係45度左右臉向天彎舉）
集中彎舉

係咪可能換動作？
例如見你講既hammer curl, drag curl？

同埋我有做腹肌既 但要谷先會明顯
係咪應該加返啲帶氧運動入去 減低脂肪率？

你想bulk既話唔洗刻意去避油同汁
反而油同埋汁會令你bulk得舒服D, 咁當然唔係叫你追住D油膩同煎炸野黎食
bulk既話個肚腩點都會有增長, 唔好太介意
同自己講只係過渡期, 好快又會變返一條好漢

10斤?即係10KG?
好睇你重左係咩野令你重左, 如果係muscle既話唔好減啦同埋好難會減到muscle
因為protein係人體轉換能量既最後一道防線
如果係脂肪既既話都係要靠飲食為主, 加上足夠強度既重訓同埋少量cardio
舊式減肥好易反彈既原因係因為以前既人真係淨係減重, 無增肌既概念, 到瘦左既時候basal metabolic rate變到好低. 一食返正常份量就會肥返
新式而家既trend係一邊減脂一邊增肌, 減到脂既同時多左肌肉, basal metabolic rate就會高左, 到時候食返正常份量既野就無咁易反彈

平價protein:
- 雞柳
- 鯰魚柳
- whey protein
- 罐頭吞拿魚
呢幾樣野我讀U budget好緊既時候都afford到, 一樣work
意粉都係carbs既一種, 佢既卡路里同白飯齊名
如果做唔到完全meal prep既話, 可以參考一下呢個

你指既係DUP?
同埋functional training你係refer緊olympic weightlifting個種?

行 low carbs (~60g) 4個月，有做 cardio, 減左 7kg，呢個月食番多左 carbs 大概 ～200g, 但無食多 calorie， 少左 cardio 但多左重訓，個人重番，肚腩都大埋，點攪呢，懷疑係飲唔夠水

小弟初初做gym 岩岩操左半年
新手蜜月期有少少肌肉增長但本身瘦底 好似增整都唔大
想問應唔應該食mass gainer (平時正常食量）
有食過dymatize iso 100
求拍教

其實PPL既壞處就係過份prioritize大muscle group
你想操多D二三頭既話, 可以係你LEG DAY加幾個動作入去補返
咁既情況下, 我會aim一個星期二頭/三頭分別做到10組左右
至於D.U.P.係Daily Undulating Periodization

好多野要解釋, 你地睇左先
In short, 原理就係BIG3要練唔同既rep range, 拎晒咁多個rep range訓練既好處, 最大化肌既成長
可以好flexible, 唔一定係Big3, 但建議由BIG3開始

係呀 同埋想加啲for 運動表現 跑快啲 跳高啲

巴打你好
4-5個鐘既training, 其實想像到個強度唔夠
而要燒脂燒得夠多既話, 一定唔少得操腳名埋唔好忘記操膞
試下做3-4日, 每次大約一個鐘鬆D
如你想做cardio但又怕wuhan virus既話, 我建議你每日行路夠10K步
世上無局部減肥的

好啊 thanks ching

覺得4日岩岩好

structure睇落唔太夠intensity同埋volume
目標係每個大肌肉一星期練到20set左右

右邊個張就係講緊tucking elbow
要做到咁當然個grip width要配合到

比多D資訊
幾高幾重 男定女

得, 但會好易反彈
因為淨減脂唔增肌時個basal metabolic rate會低
當你食返正常份量既野時就會反彈
反而有增到肌既人無咁易反彈, 因為多左肌肉既話佢每分每秒燒卡路里都多過你

請

thanks ching
等我再調整吓先

要改變體重既話, 飲食如何?
食得唔夠, 點練都係白練
同埋squat呢?

男 171 50kg 點從食開始

幫緊你幫緊你
簡單每日食夠2400卡, protein食幾多就追返之前我reply過既野
你每個星期分到幾多日出黎操野先, 每次都要1鐘左右
動作要學岩, 唔好急, 唔好咁快學人追重量

想問下點減脂
男 體重 63KG 。 平常一三五會做GYM 二四六係屋企跳HIIT 維持左三個月
成身手腳都好瘦 照鏡個陣某D角度好見到少少腹肌
但係下腹好肥 坐底會見到個肚腩 好想減走佢

no offence, 操一日雖然叫好過無但真係少得過分
所以1星期操一日就唔好有太大期望

General既Full Body
A.1 Squat 4x10
A.2 Lat Pulldown/Pull Up 4x8-10
B.1 Bench Press 4x8-10
B.2 RDL 4x10-12
C.1 DB Shoulder Press 3x10-12
C.2 Row variations (i.e. cable row, db row, bentover row) 3x10-12
D.1 Triceps 3x12
D.2 Biceps 3x12

我係兩日一操
每一日都全身

我試吓
多謝巴打

我啲體重身高同呢位師兄好似
但我就好少重訓 一星期跑3日跑每次最少都5km

唔係physio, 以下係我非專業既見解
靜脈曲張主要都係發生係小腿, 所以我認為操腳應該唔會惡化個問題
再者, 係kinesiology角度黎講
增強佢係治標既做法, 可以做下standing calf raise同seated calf raise

係咪有健身奶粉唔一定啱自己，喝極都無用係咪要轉？

O lift唔係我範疇, 但都叫自學緊
我就無你呢個問題
full clean心得就係唔好成日諗住淨係靠隻手既力上, feel多D腳力

一星期做到幾多日gym? 我arrange比你

有無方法係屋企都可以減到個肚腩

唔好做太多cardio
食夠卡路里, 一定要有surplus, 食夠protein
重訓要夠intensity同埋volume

當你既diet可以令你一星期重0.5KG (正路唔係crash bulk)
都要起碼5個月先上到10KG
上磅就唔好諗線條住啦 要認命

[img][img]卧姿彎舉同drag curl同樣原理, 都係stretched position
躺姿彎舉即係spider curl, 同preacher curl都係同一類既flexed position
加多個mid-range, standing db curl

"同埋我有做腹肌既 但要谷先會明顯
係咪應該加返啲帶氧運動入去 減低脂肪率？"
你減脂D腹先會現到出黎, 加返cardio都係一個好既選擇

你知唔知你食緊幾多卡先, 同埋你而家既purpose係maintain定係繼續減落去?

173 53kg但朋友覺得個身型睇落去唔似咁輕係點解

咁你要做power work (olympic weightlifting或者plyometrics)
做咩動作都好depends on你想係咩運動上有表現既進步
講多少少?

出到個bulking卡路里話我知

無wuhan virus 可以3-4日，3日會穩定啲

1750 per day

巴打有咩建議

應該每個禮拜得1-2日

明白巴打
咁有冇需要每個部分準備兩套動作 用黎交替？
令到肌肉唔會有訓練慣性

TDEE 1800 卡，大部份時間我都係食 ～1600 卡
Purpose 想增加肌肉，望落 firm D, 體重 maintain 都 OK
就係知道要食番多 D carbs 先有力運動，所以先食番 D 麵包或者通心粉／麵之類，飯都仲係幾個月冇食

Leg day 減最勁😂

巴打你好
如果新手honey moon黎講, 有5-10KG增長算理想
budget唔緊既話mass gainer係你既朋友, 但如果你有budget就食多餐原型食物比較好, 又好味D

2日full body其實ok了, 想再進步就要投放多小小時間落去
加油!

你想攸到既野同上面位巴打一樣? 如果係咁的話:
事半功倍既方法就要利用重訓增肌, 將你跑步個3日變成重訓, 再weekend輕鬆跑下
當然要配合埋飲食

未必關事, 可以係你消化能力唔好所以無用
同埋你話whey protein無用之前係咪食得足, 食唔夠比粒仙丹你食都唔會重

好簡單, 飲食控制
了解自己減磅時要食幾多卡路里

減肥有好多方法, 最有效就係從飲食開始
你食得岩, 條數係deficit既話, 你唔做運動都減到 我話既
要識分食得清同埋食得岩
食得清 = 健康
食得岩 = 卡路里控制
你可以食得好清, 但講緊係你一日食左100塊雞胸 <--有成20000卡
咁實落唔到啦個磅數
要明白1卡路里就係1卡路里, 你既身體係唔識分佢清同唔清
1卡菜同1卡既著片, 都係一卡 (同1KG羽毛同1KG鐵同出一徹)

可以係好多原因
睇落唔似好大機會係你著衫著出黎既視覺效果...?

小弟新手，做腹肌成日做一陣就收左皮，唔多想再郁。

唔似其他部位，手腳同背部做負重咁開心，有咩輕鬆又簡單又易上手，又慢慢愛上練腹部？

我認衰仔，我唔夠意志

Overhand curl
一定要慢落 最好慢上慢落
轉下tempo /辛苦既位hold耐啲或者小範圍上落多啲

或者玩下superset 針對完長頭 短頭 再overhand curl

可唔可以幫我整個schedule?
之前1個星期操6日, 一日一part(chest, back, leg, bicep, shoulder, tricep) 中間加2-3次 20mins HIIT, abs, 但效果唔係太明顯

呢D涉及到S&C, 唔方便講太多所以輕輕帶過
無box既話做D簡單野
Explosive quarter squat
落4分1, 上去個下盡量快上
同埋做下hang clean, 對你既power都會有少少幫助

食多啲脂肪 脂肪只會激發好少胰島素
牛油果 三文魚 橄欖油 椰子油 麻油 動物脂肪都好
總之加多啲脂肪/纖維 就會飽肚啲

加一 好驚腰痛

如果講解剖學 動作科學分析 真係athlean x最好

由淺入深
+10% TDEE開始
1,750 x 1.1 = 1,925kcals
Protein: 2.5g per BW (in kg) = 125g (500kcals)
Carbs: 5-7g per BW (in kg) = 5 x 50 = 250g (1,000kcals)
Fat: remaining calories 400kcal --> ~45g

咁你係個兩日操野操得認真D, 下下都要感受到收縮
少有少做, 盡做

唔洗太多動作GA, 你見D人練到死個一日都做緊squat/bench/deadlift

訓練慣例泛指唔夠重/唔夠多訓練量

同埋做拉背既動作唔用straps其實個forearm已經夠發達了

巴打你好
我都係唔鐘意做腹既
我認為一個星期做夠15-20sets好夠了

巴打你好
你有無練strength既經濟, 有既話我整個正野比你

protein同fat都好有飽肚感
再唔得加多少少fibre

女
155cm
51kg
想減到落45kg
啱啱開始減
有盡量食清淡d 盡量冇調味料
多數雞胸 雞蛋 紫薯 低醣麵 菜
一日做20-30分鐘運動
有168fasting
一星期都有大約2日會cheat meal因為要出街拍下拖
但比起以前食野份量都會有減
開頭有計卡路里 但後尾發覺好難真係樣樣野計到十足
請問巴打有冇咩建議
例如邊類食品應該食多d有利減肥
Carbs同fat其實邊樣對減肥會有害d
或者有咩建議我可以做

Anterior Pelvic Tilt
成因大部分都係weak glutes同埋weak abs
操多D lower posterior
Squat, Deadlift, RDL, Hamstring Curl, Lunges, Hip Thrust幫到你

做完leg day腰痛係因為長期over develop對四頭
試下練埋個glute, 加個hip thrust比自己
唔洗重唔洗太高volume
4set8-10下就夠
參考:
如果個hip thrust你feel到四頭既話即係代表你對腳放得太近自己
如果feel到hamstring多既話昕係代表你對腳離自己太遠 慢慢adjust

練power既話 重點唔係個tempo, 係個range
你見打NBA跳得高個D人係唔會squat to grass咁跳

操胸成日覺得冇咩feel 有咩解救

呢個正野黎, 睇睇

咁如果上身動作有邊啲動作係比較有效for 打波

無既我會叫你開始試下strength先
5x5係一個good start

男定女
幾高幾重

睇下你bulking要食幾多卡
你上身咩動作最唔得?

都係由增加相關知識開始架喇
由營養學 解剖學 運動生理學 人體工學等等入手

建議你玩calisthenics開始 i.e. train with minimal equipment，最好買定條band，會方便好多

一來就算疫情都冇藉口 大把網上資源點樣係屋企練全身 首推athleanX
二來 master到body movements 幾簡陋既gym都唔會難到你

可以加強訓練強度既技巧：training using different tempos; rest/pause; dropset; pre-exhaustion; change of rest duration; superset; giantset; half-reps; cheat reps; forced reps 等等

製造肌肉撕裂既mechanism: eccentric overload; progressive overload; metabolic pressure

增肌 = 製造肌肉撕裂+復原
製造肌肉撕裂 = 張力+張力時間
復原 = 訓練期間組與組之間休息+生活習慣(mainly 飲食營養+休息)

減肥降體脂=7成生活習慣(主要係控制胰島素) 3成肌肉鍛鍊

純粹增肌 = 64

加油呀肥妹 有咩再問

for打籃球
你係想對抗性個種定係agility定係想練力射波遠D傳波大力d?

Agiliy 同對抗

巴打你好
呢個post1001左我先tg大家啦
暫時仲有好多野可以解答到你地 但未有人問到

提升對抗就可以用重訓
重點放去push既動作, 籃球好少拉人既時候
Bench Press/Shoulder Press/Tricep Pressdown呢D鐵膽
想橫D就做多D db lateral raise

上半身既Agility... 係要由下半身做起, 我認為下半身夠agile上半身就會跟得上, 以前練track既S&C教練都係咁講

打錯咗添 係10 kg一定唔係muscle 我完全係冇咗個運動 有少少肚腩 但着衫嘅話就唔會睇得出係肥除咗就會見到嗰隻想知可以點做 訓練嗰啲就冇問題 但想睇下可唔可以唔使靠控制飲食 我唔係餐餐大魚大肉 平均嗰隻 純粹未必平時有時間可以整到啲健康餐單 冇話要一下子減得好勁 睇下可唔可以減少少

打錯, 係練strength既經驗
5X5 Stronglift, 入去睇睇

點增強力量？

唔該哂巴打 巴打識好多野

我認為你既情況係skinny fat
如果跟唔到餐單, 可以試下用呢招

想減脂 可唔可以介紹下壺鈴有咩動作可以跟黎減脂？
屋企得壺鈴4.5kg到

巴打你好
力量你指係strength定係power?
推到好重既野定係爆炸力?
中文係有D混淆

過獎過獎 加油!

巴打好有心
留名跟進

減脂要由飲食開始
男定女 幾高幾重
你如果肯由控制飲食開始既話我就arrange個課表比你

有人欣賞就夠了

170 72kg
之前75kg 宜家無做一排反而跌返去72...
想減去正常bmi ，之前一日做3日
一日胸一日背+肩+上腹，一日腳+下腹
使唔使加埋帶氧thx同埋有無咩set跟著做thx

巴打
有咩方法令core有線條同明顯啲
見到個形但唔明顯
體脂已經收到10點幾
每星期已經操3-4次core

女呀
155 51.6kg到

入左減脂plaeatu應該做D咩去突破

用straps
所有會用到前臂既動作都要落straps
慢慢就會追得返

想知減脂期可唔可以一日食一個蘋果

主要想請教個肚
172/ 135 lbs

近兩個月主要靠晚餐cut 澱粉質，轉行飲奶。
加埋每日小量運動，真係好小，原地跑15-20mins+ plank 3-5mins
第一個月，減左10lbs左右，肚收得好明顯，成35’跌到31’ 褲頭鬆左好多，體脂22%回到20%
但之後第二個月已經無咩料到，輕多5lbs，但個肚都係30’ ，體脂19-20.5(早晚度會有唔同)

依家目測外觀就係有個小腩咁，唔太大
但我feel到應該入左樽頸位，要減都只係減肌唔減脂
目標想收左個肚佢，最理想係可以見到肌
大師我下一步應該點做

係咪食緊同開頭食既卡路里量一樣?
如果你既話試下revise個卡路里, 再計過個calories deficit
如果唔係的話,
停一排maintain住先, 令自己個重量唔變
等身體homeostasis穩定返再減
減脂的路係漫長的, 加油!

同埋見外國啲文for 籃球 好多都建議做drop set

你一定要每餐食少啲，咁就每日食到4餐以上，每一餐食嘅碳水化合物（飯、麵、意粉、麵包嗰啲）減少三份一或者再少啲減到一半，但餸菜唔需要減少。

2至4個鐘食一餐，雖然每一餐攝取量少咗，但咁樣你每日總攝取量都會多過平時，再加埋每日做運動，好自然身體會因為需要更多營養而胃口增加

唔反彈一定係增加overall muscle mass

Muscle mass dictates fat mass

減肚腩減體脂一定係高強度訓練為主

首先
BMI個數其實同體脂無關
試諗下1個100KG但得10%體脂既人既BMI
同埋1個100KG但係60%體脂既人既BMI
係一撚樣既, 所以BMI唔可以作準

另外而家WFH左咁耐, 其實好大機會大家食得clean左乾淨左, 所以輕左係唔出奇的, 我有幾個朋友都有咁既情況

我assume你飲食keep得住deficit
減脂既話我建議你做German Body Composition (GBC), 夠chur, 又慳時間, 一日一個鐘就收得工
腹既話每日係屋企得閒練下Crunches, leg raise, russian twist個D就夠, 食得岩就自然出黎abs are made in the kitchen

GBC program你爬下我之前有覆過比其他巴絲, 你搵搵

有冇電子磅推介

Assume你度體脂係準確
可能關水份控制
試下飲多D水, 3-4L 一日睇下會唔會明顯左

InBody既體脂係只供參考, 係唔準GA
如果要見到D abs既話, 由InBody出既體脂應該會係6-7%左右 (個人經驗)

控制飲食?

食兩個都得, 睇你點fit入去個餐單
最緊要都係個卡路里做到入不敷支

好，唔該巴打，仲驚蘋果會甜得濟

一直都係靠做HIIT減肥，都叫做成功從85kg減到65kg，但係個肚腩一直都減唔到，凈係想追求小腹平坦，同埋一唔做運動，雖然唔係反彈，但D人都會feel你圓左漲左咁樣

有無D咩運動同飲食推薦？我飲食一向都無咩特別，凈係有個大概份量，一碗肉，一碗飯，一碗菜

巴打覺得Coolcicada PPL, Metallicadpa PPL 定 stronglift 5x5好?

巴打 可唔可以大概要食幾多野到 例如 125g protein 係大概食幾多塊牛扒/雞胸 借黎參考下 唔該巴打

想問下，今個星期開始做Bodyweight training. 想問下剩係想有d線條，有少少d肌肉咁。Bodyweight training 夠唔夠？

天生肥撚，由細到大都係超重~而家175cm/85kg
全身都肥，肥得幾平均
平時其實一路都係食得清淡，幾乎唔會點出街食飯
之前有段時間去康文gym room玩跑步機，但可能因為太重而且玩得密所以膝頭有D痛

試過玩HIIT, 冇試過做曬全套，通常玩5分鐘左右就收皮

想問下巴打點train比較好，我想將D肥肉變得結實D，唔想軟諗諗，尤其係對肥仔波

遲D開返gym一定會勤力操

瘦底可以點改善脾胃？
之前增磅，起勢咁食
一開始都頂得順，但係越食越冇胃口
越食越慢，鴿硬食得快就會想嘔
有冇方法可以改善？
如果冇，點樣可以係咁樣情況下盡可能增磅？
有配合運動。thx

停左半年 如果岩岩開gym 做返 跟呢個得唔得 本身大約做左年半

178 88kg 食嘢唔算多一日食兩餐， 不過長期失眠。啱啱開始操( 買咗條彈力帶) 基本上都係跟住youtube啲片做點樣先可以操快啲快啲現到出黎

唔該巴打
星期五可以尖啦

舉啞鈴既重量😂

失眠 冇辦法改變，但唔係，一日入面喺八個鐘頭入面食嘢都會減到？

力威健身

有控制飲食

女？

成日做尖會有一種力不從心嘅感覺 唔係做到攰嗰種攰
係冇力嗰種攰，
同埋做尖成日維持唔到下數
例如 第一組做15下 第二組到11下就冇
第三組到7-8下就冇咁 但我見人地好似唔係咁
問題係邊thx

唔該巴打好有心

乳製品 係咪好影響胰島素分泌

我最近停左芝士同乳酪

牛奶仲有飲因為買左成箱唔飲唔得

仲有乜野食物係應該停一停先?

利申 肥婆減肥

女仔想瘦大脾 但做深蹲淨係大脾前肌肉越黎越壯
大脾內側後側都係多肥肉
唔想變好粗好壯既大脾

我想問下 5組同4組既分別係？
即係咩情況5組 咩情況4組？

瘦底想增肌減脂應該點做好

操完野第二日會酸叫DOMS, Delayed Onset Muscle Soreness
新手/好耐無操野既人比較多會有DOMS
有DOMS唔代表一定有muscle growth, 因為muscle growth唔係你練完一日就會得到既野, 係日復一日

Drop set我認為多用於hypertrophy上面
為既係增加volume同埋維持返個intensity
好少用落去power development上面

一個星期操4日
Upper Lower Rest Upper Lower
有興趣再話我知, 我先幫你砌個program
同埋你唔肯食野係bulk唔到的

巴打你好
是旦一個都得, 唔好用analog個隻就夠

巴打你好
如果你係跟唔到飲食既話, 唯有用懶人技

試試佢, 慢慢你就會對自己應該食幾多有返概念

體脂幾多先出到腹肌？

你有操過strenth就唔洗5x5啦
你最想進步邊兩個動作?

係阿

125g protein:
-4塊手咁大既雞胸 OR (1塊大約30G)
-2-2.5塊正常厚度既牛扒

巴打你好
有線條可以係好瘦都會有

咁我暫時跟住你上面個ppl 都ok? 加返啲 1/4 squat

巴打你好
既然你唔會出街出飯, 不如你試下每次煮飯前磅下D食物
跟埋diet就最effective,
<-- 自己計, 搵返cutting既卡路里跟
少少overweight其實做cardio係要小心, 我認為你唔好做太多對膝關節大impact既野, 例如跑步/跳既動作
要結實即係增肌, 重訓就要既
要同時減肥既話唔可以skip leg
你睇返我之前既reply, 有個叫GBC既program
2個既routine, ABA咁一個星期做3日, weekend/搵兩日做cardio (單車機/ROWING)

胸肌點練

無胃口既話
試下分開食, 1分2咁, 唔好一次過倒晒D野落肚
同埋bulking有人係需要食digestive enzyme, 開胃少少

可以, carb cycling同操野program無衝突
只要有野操就可以係個日拉返高carb intake, 補充返glycogen

得 跟到你無進步先轉program

巴打你好
請你先搵出失眠既原因, 係工作定係習慣唔好

175 84kg 想問健身會唔會瘦下巴 我見有做gym既人下巴既輪廓都好靚 自己就下巴勁多肉勁肥 想問大家覺得做gym有冇幫助

1. Progressive Overload (每次都比之前做重, 小小咁加重上去)
2. Time Under Tension (試下係D動作入面加tempo, 控制好上落)
呢兩個係最原始最簡單既方法, 都唔得既話就要編個有periodization program去跟

巴打你好, 太多我miss左 sor
58去到82好撚勁
你係咪平時好active, expenditure過高?

係 半個身都用到
減得唔勁就假啦

食緊幾多卡, 幾高幾重

每日食大概11-1200卡到
155cm 51.1kg今日磅

你好
你持續左操野幾耐
呢個問題通常操左1個月後會無左
個人會develop左strength endurance, 無咁易再拉車

Dairy product會到insulin係因為佢有lactose
有糖原就會影響到insulin
除非你飲完/食完個D野變得好眼訓, 眼訓到影響日常生活
如果唔係都唔洗刻意去避, 反而可以拎黎做insomnia remedy

問多句 如果要解決ppl 做比較少23頭 係唔係leg day 補返

想操好d下胸同pull up
(做唔到pull up)
我打算跟coolcicada ppl 巴打點睇?

增肌黎講 你覺得得
一日最多幾組？

靠食控制啦 上網計下自己每日卡路里既tdee

再將tdee 個數每日減少500-700 卡 每星期跑3-4 日步 兩個月實減到9kg

如果已經減到50kg
仲想繼續減落去
係咪會慢好多

我每星期最少六日cardio, 3日做下bodyweight, 舉下啞鈴咁
唔夠力淨係做到3 kg

減咁撚多把西咩 女仔165 高 50kg ok 啦 keep 住做運動 增多d肌肉 線條都靚好多 慢慢舉啦 你又唔係玩健力 輕都可以練到野 做多幾下

其他部分正常 剩係肥係肚 都唔知點減

已經一星期跑3次步 每次5K - 10K
連續做幾個月 都無乜明顯效果

有冇啲咩program推介俾小弟？

Optimal 8-15

你如果講既「正常」係指大部分人既體脂
咁mean 同median應該近20左右 但
正常唔代表好/健康

城市人一般都skinny fat 望落去唔肥
但內藏脂肪/皮下脂肪唔低 只係著左衫你睇唔清楚

更正：6-15都可以係大部分情況既optimal range

如果講most sustainable/achievable range
10-15都係比較容易保持

食多啲脂肪
纖維/有葉綠素既食物都要食多啲 幫助排泄

脂肪/纖維/蛋白質都係飽肚既三個條件 你應該食太多carbs先會愈來愈粗

低醣飲食 間歇性斷食 CBL 都係幾好既飲食方式
其實生酮直頭最有效減脂 不過唔易玩 成本/風險都唔低
想瘦一定要控制胰島素分泌

你試吓用追故模式睇我既留言 我擺係度個兩條片都啱所有想減脂既人

一般低過13 都會見到

但如果你腹肌好強壯 體脂高都會見到 e.g. game of thrones個個玩strongman既 the mountain

低醣飲食
食脂肪/蛋白質/纖維/有葉綠素既食物為主
由營養學入手

同埋減脂要既時間唔短
調整下心態/期望
全身細胞180日左右先完全更新哂
你每半年先檢視下就差唔多

你追故模式睇下我既留言 你哩類問題好常見

高強度訓練先會減到體脂同腹部脂肪

你用追故模式睇我擺上既第二條片

Energy bar係咪做完gym食係最好？

仲有碳循環飲食都唔錯 如果鍾意食澱粉質
不過真係少吃為妙 營養價值其實唔高

唔係
太高卡高糖 日常生活唔建議食能量棒

你如果話protein bar就係

咁protein bar可以當零食咁食？有時候太肚餓未到正餐，又唔想食其他零食

寧願正餐食多啲飽啲 都唔好正餐同正餐之間食零食
餐與餐之間食零食令胰島素逗留係身體既時間長左 就會好易肥

不過如果你瘦底純粹想增肌 都可以食多餐數啲嘅

呢大半年開始 冇原因

上年四月開始做gym，到年尾由50kg升到60kg（178cm)
今年因為武肺冇再去做，依家keep住係屋企做push up,burpee同用彈力帶訓練，但體重就冇再升過。
我想今年增到65kg左右，有咩建議比我

有冇巴打心口 同膊頭 都有一粒粒好細粒嘅肉粒？
我個fd 話係食得太多蛋白質先會咁
有冇巴打知點解？

中央肥胖又想平民價方式瘦身係咪都係跑步或做下D爆汗操?
啞鈴又有冇用?

女仔想要腹肌係咪好難
有keep住跟pamela啲YouTube做
想知有冇用 以練肌嚟講
同有飲蛋白粉 有做運動個日先會飲

係咪應該食嘢食多啲同碳水多返少少？
因為平時食嘢一日1 2餐又唔太多
要逼自己食先得

男 23 171cm 67-68kg 23%bf 飲食方面點入手好 好耐唔食早餐

可唔可以比full body training program我

增肌同時減肚腩我assume你講緊增肌洞脂
係可以同步進行既
如果你唔跟diet又有progress既話照做先, 去到某個位無progress既就要diet啦

參考一下

無問題
Power work要放係第一個exercise度做
做完先再做strength同埋hypertrophy

巴打你好, 可唔可以詳細少少咁講你咩情況
係練胸無feel定係無大到?

巴打你好
呢D好因人而異, 無既定答案比到你
有人好快就瘦到面, 有人好瘦但塊面就睇落唔瘦
做gym係唔會令你瘦的, 重點請放在控制飲食

大學個時日日玩尖
腹肌背肌出晒嚟
返咗一年工有肚腩
點算

你每日食既kcals係會cut到的
keep住食呢個數就夠
如果無瘦到落黎既話可能係你計錯你食左既卡路里
Kettlebell Home workout可以參考下以下, 比個framework你
你再上呢個網執藥咁執D 動作出黎
A.1 Glutes/Quads 4x10
A.2 Back 4x10
B.1 Chest/Shoulders 4x10
B.2 Hamstring/Glutes 4x12
C.1 Back 3x12
C.2 Shoulders 3x12
C.3 Triceps 3x12

可以
"whatever best suits your schedule"
你weekend得閒既話自己做一日arm day都得

Thanks ching

要識分其實無下胸呢回事的
胸肌得兩塊: (1) Pectoralis Major, (2) Pectoralis Minor
你指既下胸應該係講緊pec major即係胸大肌
<--解釋得幾好

Pull Up一下都做唔到既話, resistance band係你的朋友
試下用條粗少少既resistance band幫你做pull-up, 4set 8下
之後慢慢progress, i.e. 開頭: 最粗既band 4set8下 --> 1set無咁粗既band 1set8下+最粗既band 3set8下, 慢慢上 (唔明再問)

想減20kg

通常我會用星期做base, 大肌肉練24組一個星期
Bro Split就一日要做晒24組
但如果講緊分開2日既話我會每日做10-12組
多過12組既話我會覺得個intensity唔夠同埋好易lost focus, 無咁用力feel到個target muscle group, 所以我寧願拉高frequency

正解, 前提你要食得夠protein (~164-205g)
之後就係咁加carbs
同埋好多時自己以為食得夠calories, 其實唔夠
食 多 D, 加油
我以前都有呢個問題, 同埋有機會消化系統唔好, 要supplement幫幫
probiotics/prebiotics/digestive enzymes都會幫到手

減脂既後半部一定係比前半部慢, 因為係身體既自然反應, metabolism會落左starvation mode, 尤其你crash diet
解決方法: maintain一段時間, 控制好唔上唔落, 3-4weeks
之後再減

飲食先行

兩日既split, (1) Upper, (2) Lower
Upper:
A.1 Bench Press 4x10
A.2 Pull-Up/Lat Pulldown 4x10
B.1 Inclined Bench Press 4x10
B.2 Cable Row/Row variations 4x10
C.1 DB Shoulder Press 3x10
C.2 Row (mid-back) 3x12
D.1 Triceps 3x12
D.2 Biceps 3x12

Lower:
A. Squat/Deadlift 4x6
B. RDL 4x10
C. Let Press 4x10
D.1 Leg Ext 3x12
D.2 Hamstring Curl 3x12
E. Calf Raise 3x20 (2020)

睇餸食飯
Energy bar我既理解係glucose, 通常操野前食

depends
你修身減脂個陣口痕想食野既話係好的選擇
但前提係你要控制到全日都係caloric deficit

巴打 今日試過用app計自己攝取嘅營養 發現protein 食唔夠 不過澱粉質好易超 有冇咩好建議

big3 咩成績

臨訓前係咪成日對住D gadget
藍光會stimulate cortisol, 之後會inhibit melatonin (呢個係令人眼訓既hormone)
會愈腸愈精神, 訓前唔好睇咁多連登

巴打你好
同protein intake應該無關, 似係genes

想問下瘦底 腸胃唔好 飲邊隻奶粉好？ 會去操

巴打你好
平有平操, 無咁efficient咁解
咩都可以有用, 一條毛巾都可以幫到你
唔跑步唔做HIIT都可以瘦到, <-- 呢種係會變紙板人
睇你要邊種既瘦
最後, 最重要的是控制飲食

巴打你好
你想達到D咩既目標?

巴打?絲? 你好
追一追post, 如果你係絲的話我編過個, 因為我記憶中係for男人多

你好巴打
求教
呢個身體成份點減好
依家盡量飲2000ml水
做運動跟app做 30days challenge 都一星期4日
平均45分鐘左右 心率keep住 150-160左右
鐘意食包食bagle唔飲汽水
到底我做錯咩

Both

我就隨心既, 一個星期15set咁計
你操3日野, 每次操下腹就3日

Ching咁有冇練腳？瘦腳果啲？

巴打你好,
你平時食成點先
身體好誠實既, 你暴食既話點練都係假

你好
想同埋會減係兩樣野黎
心理上同生理上準備好?

1300kcal照道理應該會仲有得落
係咪以為自己食緊1300-1400 但其實唔止?

如果只係唔夠protein既話
食雞胸 (而家好方便, 周圍都有即食)/whey protein (平D既option)

可以一路眼光光或者係好醒瞓，醒咗好難瞓返

70kg
Bench: 110kg
Deadlift: 170kg
Squat: 160kg
利申: 唔係powerlifter, 追求holistic development

係咪lactose intolerance?

有料喎

岩岩係出面做個簡單體驗 ok嗎大師

Yes

試下飲plant-based OR 買lactose-free/caesin-free既whey

巴打你好
大機會係動作唔岩, 但有時亦都有機會係你唔識feel個肌肉

咁高理想BW先得71.5KG
1.8既話起碼都要76以上先有D睇頭
部咩機黎

平時做負重
點解有下數 組數 休息時間
到底咩原理
如果每組休息時間長會點

巴打 你好👋
除咗做腳係好應
其他部位做完都好似冇乜感覺

有冇咩建議？

我本身182 唔知點解佢計到我矮咗

用squats rack 做大重量時候壓到膊頭同頸好痛 ，點樣可以舒服d?

已經用咗膠墊套住條bar

另外我想下 點解我一食野多咗 體脂又高返同重咗
食少d體脂就輕咗同低咗
有無方法係重咗但係體脂唔變？ 本身有食粉

一日三餐唔食零食
日日帶飯
係返工坐得多 又無時間地方做運動
唔想要肚腩仔啊

要知道reps & sets係命運共同體, 佢地既存在係分唔開的
目的就係方便track自己progress之餘, 仲可以拎黎計訓練量
訓練量Volume = Reps x Sets
透過計算訓練量, 可以係訓練上作調整

下數define你既result
1-5下主要係力量 (strength)
6-12係想要緯度上既增長 (girth), 大家成日講既hypertrohpy肌肥大
12+就係endurance/有時拎黎做finisher增加訓練量

另外, 休息時間係一個好好既議題
好多人都成日講1分鐘休息, 唔好多唔好少先至有效, 夠強度
無錯, 有research係提過1分鐘休息呢樣野, 不過係at least休息一分鐘 (同一肌肉既動作)
我不嬲都唔主張rush the rest, 休息得夠先ensure到個volume係返到
參考下:

TLDR: 休息時間要足夠, 唔一定係得1分鐘, hypertrophy就2分鐘, strength就3-5分鐘

去學form, 做輕D, 諗住你想練個個位, 出力同埋要記住出力個個感覺
(1) 上YouTube自學
Mike Thurston/Jeff Nippard/台灣:蓋伊
(2) 搵教練幫手 (唔建議搵大場教練, 通常無料)

無法避免
放上去trapezius上面, 搵個你覺得舒服既spot放, 唔好急住unrack
平時我都唔會搵野墊, 都OK

好簡單姐, 好似你儲錢咁
你入多左錢落銀行咪多錢左, 收多左息
入少左咪無咁多錢, 收少左息
增左重既話體脂唔多唔少都會高左既, 但如果你係食得好肥膩又唔夠protein又無操開野既話, 脂肪一定多過肌肉

你帶既飯份量如何, 你聽日不如磅下D野食
再上黎覆我, i.e.
飯: XXXX g
菜: xxxx g
魚肉/雞肉/豬肉/肉餅: xxxx g

時間好似波GAP, 擠到出黎既

男同女係操胸上有無分別？
如果個人天生係唔吸收瘦底可以點變大隻？

你好
操胸動作上方面無分別, 都係同一個form
但女仔追求既野唔同, 加上身體構造上既不同, 係唔會操得好似男人咁仔細
好general咁刺激下個pec major就夠
唔吸收瘦底既話試下食digestive enzyme/prebiotics/probiotics等等幫助消化既supplement去增磅
食幾多protein/carbs/fat就自己睇下我之前既reply

瘦底 食極唔肥 血糖有d高
點搞好謝謝

想keep返15%左右

唔想食maintenance一個月
怕肥返

要起碼減多5kg先收手

雖然我知體重唔等於體脂

係啊 諗住join返gym
但我唔係好知食嘢嗰啲點
我一日食開一餐

我182cm 75kg
平時有做開gym都有啲肌肉
係唯獨個肚腩啲脂肪減唔到可以點搞
有試過carb cycle同生酮飲食 但都冇咩改善
唔該哂你

但你講74同76 相差2kg既肌肉 我覺得分別唔大

每日跳8set tabata，一星期跳5－6日，暫時食左20日左右晚餐雞肉，菜，但進展都係好慢，輕得5磅

我154 cm 50 kg
體重應該都bmi正常
但體脂都係好高
視覺效果一啲都唔好睇

應該繼續日日做cardio減重定點

同埋隔日會做啲家居bodyweight & dumbbell訓練

樓主係咪miss左我

巴打?絲打?你好
血糖點有D高法, 係咪有diabetes? 如有, 係type 1定係type 2?
幾高 幾重 男定女?

計到mild weight loss, -0.25kg/week
你要食1990kcals (前提係你會一星期操3日)
protein/carbs/fat個d食幾多g, 你爬一爬我D reply, 唔多講了!
15%bf既話姐係around要減到5KG, 落返去62-63左右就ok

join咩gym, 大場既話就唔好join
好多時佢地只會handle你地操野個part, 飲食控制方面好弱
除非個教練上過台/幫人做stage prep就信得過
一日一餐都無輕到??? 傳說中一日一萬卡定係你食好多雲食無計

巴打你好
之前食開幾多卡? 講下你KETO係點做的

數字好死既, 大概咋
理想既當然可以上到80啦

我冇食零食一餐係一個飯加嘢飲咁
我唔諗住搵教練 係想自己練下咁

80好難架

巴打你好
夜晚食得清係真既, 但你既早同午餐係食成點?

巴打?定係絲打? 好難分啊
係唔夠muscle mass所以睇落肥肥地, 唔firm, 同fit字有段距離
做重訓+少量cardio去減重, 最重要係控制飲食

絲

我真係成身都係肥肉

尤其個腩

雖然有少少盆骨前傾

但最主要係肥

巴打你好, 太多要覆miss左唔好意思

試下input自己既data入去, 睇下bulking個度寫你要每日食幾多卡
我覺得你係食唔夠, 加上訓練既強度唔夠
聽日個Gym開返, 可以復操

點做到1日1餐, 你唔餓咩
個杯係咪波霸多奶加大珍珠奶茶D FRD
有無gym membership, 有既話試下自己去摸索下
怕受傷就用輕重量先, 慢慢加重
唔洗太介意人地既目光, gym room入面無人等閒理你
個個都想拿拿林操完野就走

唔想聽既說話想唔想聽?

食得唔夠梗係上唔到...

想問下樓主係肥底定瘦定？
小弟瘦底 有冇增磅粉推薦
有做開gym不過增得好慢
平時會一日兩至三杯myprotein extreme gainer blend
因為唔靠粉既話好貴同好難備餐
平時食飯就盡量加大
所以主要都係想問有冇研究開or經驗 瘦底既人有冇話飲邊隻牌子既粉有效啲

上去計個cutting每日卡路里
cap上黎會方便d

巴打你好
YouTube上面既話有個channel專教人squat, 叫Squat University
D野好scientific同埋易明

squat會 low back pain有機會係butt wink/bar placement太高

巴打有無聽過FFMI指數

我每星期6次1粒鐘elevated heart rate cardio

點解會諗住操腹

巴打你好
我同你一樣都係瘦底
兩至三杯myprotein extreme gainer blend
其實gainer入面除左protein之外就係carbs filler, 不如你轉whey+得閒就食白飯 仲平D又方便, 叮熱佢就食得
如果你bulk極都bulk唔起, 有機會吸收差, 要用supplement幫手 i.e. Digestive enzyme, pre/probiotics
可以既話計下條數, 咁你就會知邊到出左問題
最壞情況有機會係生蟲

搭單問
巴 175cm 60kg左右
想增磅

因為我一瞓醒就夜晚
嗰杯係紅豆冰xdd
諗住聽日去 之後就介啲嘢飲
我以前有做過gym嘅 最勁係barbell hip thrust
可以做到每邊45
其他好廢

絲打你好
有, Fat Free Mass Index
通常係拎黎搵natural既limit OR check下人地係咪fake natty

大佬，個胸呢C cup多脂肪過A

你覺得係因為你身體基因好令你想做運動定係你做運動所以身體好

ching係咪joliftbee

本身瘦底食極唔肥
之後做gym/飲粉
55kg 上到63KG

所有野都有取捨
做gym呢方面男人的確係無咁多concern

多謝巴打覆我先都見到好多人問你野
麻煩晒
我有計過卡路里同蛋白質攝取
個人比較高所以增磅要食成3200卡
本來不嬲食唔夠
但係有一排下定決心淨係食clean diet同蛋白粉去食夠個量+keep住做gym
維持左一個月左右都冇咩變化
遲啲都應該會去body check下
想問下巴打食開邊隻牌子既whey?試過邊隻性價比最高

巴打你好
呢個係咪哲學命題黎
我覺得係雙向
身體基因好 --> 唔想浪費天份而去做運動
身體基因差 --> 唔想自己太虧而去做運動
好多野都有不同既誘因既

巴打玩咩比賽？

巴打你好
唔係, 係joliftbee同校既師兄 (唔同科好似係
成日見佢係flora ho同埋stanley ho練powerlift
Good Old Days

想係hku做GYM
有冇啲健力健美學會可以玩下

絲打你好
160高當正常人黎計唔係bikini選手
65kg其實同正常range有一段距離, 所以仲係過重狀態

你練幾重幾多set會開始痛

我年代好似無呢D SO
唔知而家點
hku d野咁殘, d IHP staff又西

我知啊，但點解突然可以著細咁多

早，午餐冇咩介口

bulk up大忌就係怕dirty
我份人無乜所謂, 食開myprotein隻奶茶味
性價比應該係佢最高, 要捕佢有discount個陣, 起碼都要有50% off先好買

你63kg 大約做幾重？

巴打你好
玩過FBF, 名次就算了吧無得同班enhanced既玩

我通常見佢35折先買兩包
Btw係咪講緊最普通呢隻？

我上面打錯 我係squat 到盡25kg 上唔到30kg

我係絲，之前量過體脂機，體脂率肥個陣32%，但一減就減到28%，依家都減緊肥我估體脂28%左右，個FFMI 19.08，屬肌肉量很高。

依家減到好似有少少樽頸位，我想減埋個腩同小腹，但上身力量弱操緊肌，手臂肩背都想操肌，所以淨係睇體重又好心煩，我都知減肥唔應該淨係睇體重

我已經食清過之前，晚飯啲carb轉晒做南瓜芋頭
如果咁keep力量/重訓減到肥？ 聽日gym開返，我好想練到做到引體上升，唔知女性要練幾耐先0到1，我體重好重，覺得上身練極都好難0去1做到引體

所以女性胸大，個體脂聽落咪勁高勁唔抵

上得台都好勁

巴打 你未覆我呀
想問有冇咩動作係練腳瘦腳架

上YouTube跟Squat University 學野, 我搵左3段一定要睇既比你參考:

唔好跟Body Pump
入得去做body pump既大部分都係beginner去做weight training, 成場咁多學生得一個trainer, d instructor根本就唔會理你D form做成點, 唔傷算偷笑
我suggest你自己睇多D YouTube教學片, 由輕做起

係咪同一牌子既衫黎

說出了重點

應該係呢隻

係啊，我爭XS就儲齊一套
可能係我瘦上身先？
依家係手臂同下腹最多肥膏
可惜無得局部減
我想問埋阻力帶同啞鈴訓練算唔算重訓？
我成日分唔清

體脂機唔可以作準, FFMI個個數忘記佢算
BF%既話加返10%就差唔多
要慢慢黎, 0到1呢下唔急得
你有無跟教練, 有既話佢叫你食幾多卡? 你幾高幾重?
殘酷事實: 女性上半身係比男性弱好多, 係無解的
但一樣可以做到引體上升, 不過過程會慢D同埋比起男人辛苦

算係了左個心願, 知道自己仲有排追

感激呀PFL傻狗巴
其實點解上係覺得佢既1個鐘同自己做既1個鐘效果差好遠 一班人做呢會激返動力多d
等個場開返就自己練下 慢慢由20kg做起先

好似做極都做唔好deadlift and squat
Hack squat同squat係唔係練同一樣野？

絲打你好, sor唔記得覆
無局部瘦的, 做好左飲食再配合重訓同少量cardio就會瘦落黎

自己可以上去計下cutting一日應該食幾多卡
Macros就爬文睇下

1. 可能你著XL既時候件衫真係超鬆身, 所以而家著到S好似有好大落差
2. 瘦上身先都唔出奇, 每人脂肪分布都唔同

阻力帶同啞鈴訓練都係重訓
重訓=resistance training
阻力帶叫resistance band, 啞鈴亦會提供阻力

我係D瘦底肥仔 四肢冇乜肌肉 但冇個大肚腩 我呢個情況洗咪先減脂再增肌

吓？又唔係咁唔準瓜我望落都唔算肥婆個隻啊做咩+10%FFMI⋯⋯我又真係肌肉發達過一般女，我鐘做重訓做重啲做到痛都無所謂架

無錢請教練同埋驚比人呃我高165我72公斤，骨架比普通女性大少少

一班人一齊做會有extrinsic motivation, 好事黎, 但太危險
要做到自己有intrinsic motivation
自己有個方向會比較有動力, 好多時D人放棄係因為佢地無目標無左方向感
巴打加油!

自學既話上Squat University (YouTube/Instagram)
易明, 又有詳細解釋, backed by science
Deadlift同Squat有咩做唔好既地方, 睇下我幫唔幫到手

"Hack squat同squat係唔係練同一樣野？"
Depends.
唔同人有唔同structure, 會有分別
正常情況之下, Squat係會target到glutes,quads同埋hamstring
而hack squat角度轉變左, 令到glutes參與少左, 多左quads

謝謝
巴打你答野有文有路，功德無量呀

176cm 62kg 20歲男
想問下上網睇瘦底做compound workout成效大啲係咪真
我自己係一個禮拜3-4日gym 同一個workout plan
1. Barbell row
2. Bench chest press
3. Barbell squat
4. Pull-up (用assist)
5. Deadlift
6. Shoulder press

咁做其實係咪好同埋呢排肚腩大左 想問下如果想做下帶氧跑下步 係應該weight training之後跑 定rest day出去跑下thanks 巴打

巴打你好
試下keep住個體重但開始去做重訓
睇下會唔會有變化, 無既話先再考慮cutting

絲打你係咪運動員
比心機控制好個diet先

巴打唔好意思 見你好忙好多問答
你方便既可唔可以指導下
感謝

點解咁講，我中學大學都有玩運動，但中學無咩點特登操同做gym，大學做gym做咗都係2～3個月，仲要唔係日日，就停咗，做leg press練咗3次就由60幾做到130幾公斤我都唔知點解

因為我柔軟度真係好撚差 差到你唔信
所以係做squat好似落極都落唔到去咁

仲可以點食⋯⋯成日驚食唔夠肉hold唔住啲肌，同埋開操之後食量大咗，依家又覺得肚餓驚食唔夠生唔到肌肉，同埋影響訓練

絲打你好, 又唔記得覆唔好意思
不如你話我知你幾高, 幾重, 幾歲

上去計個cutting每日卡路里出黎
要減脂就一定係飲食行先, 無得懶
Bagle好高卡, 同埋係咪平時食野好多醬

巴打你好,
你係想增磅定係點?
唔prefer deadlift同埋squat放埋同一日做
同埋你D動作做幾多set幾多reps?
Cardio一定係放係重訓之後做, prefer weekend/rest day做

好有天份
應該好squat得同好deadlift得

要搵出你邊一part既mobility出問題
1. Hamstring Tightness?
2. Ankle mobility?
3. Hip Flexor Tightness?
坐得多既人通常係1同2, 如果由細到大無做運動又坐得多既話123中獎

飲食其實都清淡
好少濃味野 火鍋BBQ薯片煎炸一律唔食

28 years old/158cm/66kg
1921 calories per day.

包類好難戒可唔可以其他地方補返

運動量keep住一星期四日 有氧/跟app 做啲workout
用緊5kg啞鈴一對 彈力帶 咩都齊

嚟緊仲玩唔玩？

我細個嗰陣係好好柔軟度
但愈黎愈懶無拉根 再加上左右大髀拉傷左就勁緊

要接受既就係減脂就一定會減走少少肌肉
但只要有足夠既protein intake 2g per kg (BW)同埋stimulation既話
一般情況下係唔會流失太多肌肉
當你1個星期做到3日gym
你每日要食1700卡左右, 咁就做到-0.25KG/WEEK
OR aggressive d, 食1500卡, -0.5KG/WEEK
我認為你最好就可以返到去55KG個D位, which means -17kg
大約需時8個月左右會去到
慢慢黎

我都好像做呢2個動作，但係康文署啲gym無，同變想要人側邊旁住如果操到過百就正

絲打你好, 唔好意思太忙又無左回事
154既話我認為去返42KG會比較好睇, total -8kg
當你每日食1500卡, -0.5KG/WEEK
Diet既macros就自己爬上去睇下我之前既reply, 都係個D
需時: 4個月
一星期做3日重訓, 加weekend/rest day cardio (2次30-45分鐘, 將個heart rate keep係120-130), 每日10000步 (燒到300卡)

其實係測血糖 發現偏高 5.7去到
但要增肥好好難唔食甜
但偏瘦 175 128磅
巴來 謝謝

多謝回覆
我係想增磅 大隻啲
啲動作大約3-4 set 10-12 reps左右
想問下呢個workout plan對增磅大隻啲有冇效 會唔會有咩adjustment好d
Cardio個到明白 thanks

我睇咗FFMI如果keep19，體脂23都係65公斤up，我人生60 over係小六已經60上70就一路keep到依家十年啦。

不過最近3個月減咗3公斤（疫情無得gym屋企做多），雖然好慢但大脾着褲同肉眼睇幼咗，手臂個形都出咗

覆到12點就第日先再覆
聽日可能會覆得慢D因為要開工啦
如果我無覆到既話提我, 我好多時都睇唔切/唔記得左
過左12點都可以照問, 我一定會答大家
如果呢個post去到1001既話唔會再開, 因為有工要返, 會轉去TG有限度咁答
大家體諒一下

你個1921kcals應該係maintenance黎
-0.25KG/WEEK - 1723kcals
-0.5KG/WEEK - 1473kcals
可以係其他地方減返, 不過你cutting時食包幫唔到你有飽肚感
好易會餓, 一捱餓就last唔到了
Home workout強度太低, 既然花到1個鐘係屋企做不如放工/返工前去gym room操1個鐘夠強度既

暫時無呢個打算, 當年我一條友無教練無剩上去覺得好弧單 (First Call Out咖)
儲下肉先再諗

拉傷既係咩位, hamstring?

join個大場gym做啦有心既話
GO24/Anytime/24/7都幾好
PURE就不了, 太多大陸哩

有D不詳既感覺
建議你check check係咪diabetes穩陣
操野既事再諗

gym係要重訓個種？咁係咪要搵人帶會好啲
之後唔洗帶口罩會跑步
如果半個鐘跑係咪都未夠效

其實我淨係早餐會食包
午餐晚餐會食返米粉 飯 個啲

辛苦晒你
係咪可以加tg問

樓下開咗間 24/7 fitness

個workout plan唔洗全部都係compound, bulking更加唔好啦係咁燒卡路里
相反. 全compount對cutting係好事黎, 不過唔係個個都咁chur得
不如你操4日, 你ok我再design個比你
Upper Lower Rest Upper Lower
係beginner水平? 動作有無信心係標準?

唔好比FFMI個數字限死自己, 都話唔係睇FFMI

去馬啦, 仲諗?

點樣增重最快？

係啊 要重訓啊
如果你有朋友做開GYM, 你又信得過佢係夠經驗既話跟佢地操
Cardio黎睇, 30-45分鐘 平均心跳keep到係134-150 (70%-80%最大心跳) 就夠燒脂用了

暫時不開放TG問野住, 個POST到1001再算

我會係飲食比心機

唔好意思再問多啲啲
我見體脂磅show水份 同蛋白質唔夠
係咪都影響減脂
除左飲水食蛋白雞胸 點改變

新陳代謝關唔關事

唔該

日日1900cal點吃？

巴打你好
增重可以好快, 日日食10000卡就好快重
認真:
上面有得計, 會出到0.25/week; +0.5/week and +1.0/week
我認為唔好超快咁上磅, 一來好多都會係脂肪, 二來消化系統會爆

Lm

10000卡係要健康咁吃定係吃多少少脂肪都得？

食多D蛋白質既好處有: (1) 飽肚感, (2) 幫你增肌 (多肌肉就會燒多D脂肪), (3) 蛋白質係需要較多能量去消化的
可以食全蛋同炒蛋既, 唔洗咁慘
As long as你一日既卡路里係deficit, 加上protein intake夠2g per BW (kg), 就OK, do whatever best suits you
新陳代謝絕對係關事的, 所做既野全部都係圍繞新陳代謝黎做
深入既我唔講太多, 有機會再講

Google下食物既卡路里

10000卡一日...
就算係好健康既野食都變到唔健康啦
爬文再問我, 爬完你應該會清晰好多

可以呀巴打thanks
都算beginner掛 做左一年幾 都係自學為主 上面個堆compound都有信心動作算標準

之前政府搞到停晒可能遲啲又來過

可以補充多少少 飲食個方面我又冇特別計calories 但平時都係算少飲甜野 少食零食個啲 食量算正常 有飲Gainer 2 scoops+牛奶 但唔係日日飲可能隔日
呢排都少左做gym因為wuhan virus 所以 TDEE: 2243
遲啲一reopen就會做返 有冇多啲建議俾我呢個情況 唔該巴打

最衰依家無咩收入慘

點測體脂最準

加油💪🏻💪🏻💪🏻

即係驗埋血？我測血糖機測架wo

小弟健身新手有嘢想問
希望真心求解答
其實小弟開始五月操，173高，果時65kg
有個大肚腩同埋塊面都有少少肥
咁就諗住一個禮拜操四五日，返office 工有時OT就變左三日咁
因為有疫情就所以喺屋企做workout, 有健身椅同埋啞呤咁。

早餐通常 奶加cereal加兩隻蛋白，同埋再飲蛋白粉，午餐通常返外賣食，多數走汁走皮，跟住返屋企再操，之後就食晚餐再加飲粉，每日都大概咁樣。

Workout 通常我跟呢條片，3日用健身椅同埋啞呤練哂全身咁

減肚腩就跟住呢條片學，一個星期兩三次

不過真係好少做帶氧運動，除咗一個星期行一次山爆哂汗咁

不過頭一兩個月就真係好似横咗好多同手臂開始有肌肉，但係個肚腩都係仲係喺度好似減唔到咁，跟住就冇乜變化。不過琴日check，見到自己體重變咗做62，係真係有瘦到，但係最主要嘅目的係想增肌減脂。

請問我可以除咗出邊跟人上堂之外，我仲可以點樣做改善因為自己都係跟YouTube 學唔知係咪用錯曬方法

有錯請屌

你好樓主
都係瘦撚想問點樣增磅

個網問exercise嗰到，請問如果我每日跑一陣(大概4k, 45mins) 咁算係light moderate定heavy？

Light 2,136
Moderate 2,408
Heavy 2,680

個result好似係咁

好難養成做運動既習慣
有一段時間請左PT但年頭疫情開始爆就無去到而家跑步hiit個啲都唔鍾意做
身高152cm 體重51-52kg遊走體脂成30%
肌肉量都偏低 幾個禮拜前測inbody係係under個到

呢幾日開始食得好健康 蛋白質充足
實行緊16:8
午餐通常都係雞柳/三文魚 + 一大兜菜
晚餐盡量跟 跟唔到都會食下茶餐廳半份
一日飲水2-3l
我想問下我咁樣堅持落去會唔會有效果（體脂跌）
定係一定要做運動

問：銅生飲食係咪真係咁有效? 又咩要注意?

排骨仔想個人大份d先，有乜計

對奶有敏感, 飲奶茶果d 仲會胃氣漲會肚瀉
飲蛋白奶粉係咪都會吸收唔到?

玩比賽都係自己操定搵人幫？
想玩比賽 但依家問題係體脂
本身操開

想問下home workout 跟Pamela個啲做
係咪有成效但效果十分慢
想練肌係咪都係負重最有用

keep住每日做1個鐘做咗個幾2個月
瘦咗好多都有返啲肌肉
腹肌好遙遠 女仔有腹肌係咪好困難

同操肌係咪要增下碳水同食量
感謝巴打

如果我目標係增肌而一個星期做到三日gym，ppl（大概每part 4x12）好啲定係每次都都做全身好啲（每part都做三日，每次做2x12）？

巴打，我去開間gym room冇bar
可唔可以用dumbbell 做big three

btw 練bicep 既strap即係邊種? 有冇圖
google 見到好多唔同既
hammer curl 上個時wrist 有D 痛, 拉到好緊

Upper 1:
A. Bench Press 5x5
B.1 Inclined DB Bench Press 4x10
B.2 Pull-Up/Lat Pulldown 4x10
C.1 DB Shoulder Press 4x10
C.2 Cable Row 4x12
D.1 Chest Flys (machine/cable) 3x12
D.2 DB Lateral Raise 3x12

Lower 1 (posterior):
A. Deadlift 5x5
B. RDL or Hip Thrust 4x10
C.1 Leg Extension 3x12
C.2 Hamstring Curl 3x12
D.1 Triceps 3x12
D.2 Biceps 3x12

Upper 2:
A. Weighed Pull-Up 5x5
B. Cable Row (wide grip mid back) 4x10
C.1 Bench Press 4x10
C.2 Lat Pulldown 4x10
D.1 Chest Flys 3x12
D.2 Upright Row (forearm perpendicular to the ground grip width) 3x12
E. Bentover DB Lateral Raise 3x20

Lower 2 (anterior):
A. Squat 5x5
B. Leg Press (Narrow stance) 4x10
C.1 Leg Extension (VMO focus) 3x12
C.2 Hamstring Curl 3x12
D. Calf Raise 3x20 (2020 tempo)

abs就自行安排. 一星期15sets已經好夠

你好
最準既有DEXA
之後係Hydrostatic Weighing (比人度個個會好撚辛苦)

絲打你好
個人認為係workout上強度不足

巴打你好
岩岩開始操黎講個structure唔錯
你有咩目標?

驗埋血啦, 唔好懶...
好多人都以為自己瘦就一定同diabetes扯唔上關係, 點知...

傷既情況去到咩地步? 有無睇physio?

先計下自己要食幾多卡

飲食入手就易搞好多

巴打你好
日日跑既話moderate to heavy啦
做要跑咁多
一路增磅同時係咁跑等於燒錢

絲打你好
你PT同你點操, 可唔可以講下?
而家開返gym, 有得做運動~
你有pt就問佢先, 覺得佢唔對路再話我知

巴打你好
Keto生酮?
其實有無效唔同人有唔同反應
佢最好既地方就算係你減緊脂都仍然好有飽肚感, 因為protein同埋fat需要比較多時間去消化
如你有heart diseases/血糖問題既就問下醫生意見先好start

上去計 之後爬下呢個post既文
唔明再問我

巴打你好
去買隻lactose free/plant-based既蛋白奶粉

自己一腳踼 諗落都幾癲
出邊個show?

實有可能, 但唔健康

睇你咩purpose, 正路一星期2次好夠了

係的
home workout開頭會好似覺得好有用, 去到後面好快就唔夠了
唔會話負重最有用, 但負重比較effective, efficient
"女仔有腹肌係咪好困難"
係, 因為通常去到個個地步對波會細左, D M又會少左, 唔sustainable

"同操肌係咪要增下碳水同食量"
係 carbs係能量來源, 食唔夠既話操既時候會無咁好力

PPL會好D

巴打你好
我操4-5日, 每次都大約1個鐘左右
"想重點練二頭肌同三頭肌" 點解要重點練佢地

Big Three唔係操strength既話, 係可以既except deadlift (個range變到太大唔好用DB做)

練bicep既straps??
straps多數用係pull既動作, biceps呢D 你鎖死個手腕就夠
你做hammer curl會痛我含你個手腕無lock死

*估

想知邊隻粉

但飲食方面需唔需要adjust下?

蛋白增重粉,唔係好記得 停左太耐冇做
有TG可以比圖你交流下

ppl嘅話隔成一個星期先練返嗰part會唔會做得唔夠多？

有冇d 野可以幫到lock
手套得唔得?

食開2500卡到
之前就食極少碳水甚至冇食嘅
三餐都係肉加菜為主

師兄如果我想body recomposition用carb cycling去試點睇？本身185cm 80kg, body fat 19%左右，條腰有少少車呔，知道無得局部減腰既位置

Tdee 2700左右，我其實想同時其他位bulk, 腰既車呔又想修修，我食tdee +200再加carb cycling可行嗎？但我見低碳日可能有4成係fat, 會唔會肥番落腰度？

咁女仔係咪唔追求明顯肌肉 有返身形同少少脂肪就算
開始操密咗都停咗2個月m
上腹有少少少形 不過下腹都仲係平

點解人哋外國啲女人有前又後 腹肌仲有明顯6嚿
係佢哋飲食控制得勁好定係有做其他嘢？

盡量戒糖油, 肥既既食物, eg: 食雞翼就去左皮先
戒飲野(大部份都勁多糖) , 食既份量就唔洗刻意去加減
淨係減肥既話, workout plan 可以google 新手routine
帶氧建議你跑步, 跑步比單車有效, 如果你膝頭有事跑唔到就單車機啦
跑個時留意心跳率要 keep 住係fat burning zone

如果時間許可，一星期workout 5 - 6日會有效d，每日一個鐘，好過4日每日個半鐘

想請教你飲食 你玩咩比賽？
同埋比賽有咩心得？
其實係咪有名牌教練係會易贏啲

就係無由佢好番
跟住就勁緊啲根

跳繩每日跳3個字有無效?

跳30mins

而家有做開同飲開蛋白粉
想問下巴打如果我增肌去到某個位就想淨keep係咪到時要停蛋白粉定唔加重重訓？

港大？

同街頭健身比真係高下立見

訓醒練完先返工再瞓覺再loop？

點樣練腳好 隻腳好幼

80+kg 點開始減好
七分飲食三分運動係咪真
有氧運動係咪幫唔到減肥

跑步會消耗卡路里快d
你google heart rate fat burning zone , 冇條formula, 自己計返

最重要係要長期keep住做, 以月計
唔好期望一兩個星期就極速有效

體脂高（肚腩大）應該做咩運動先？
跑步定coffee會好啲
利申 絲

求教下

如果食緊1300卡又夠protein intake既話可以keep住
提高返訓練個intensity先, 再睇下點

個人就覺得PPL唔係最理想既訓練program, as in Frequency同埋volume都有D雞肋, 好處只係練3日, 岩唔太得閒既人去run

記得有隻牌子叫"Heavy Weights"護腕 (紅黑色)

2500既話有D高
一個星期操幾多日重訓, 幾多日cardio?

巴打你好,
你要減既話點解會去加TDEE
減 = 食少過TDEE
增磅 = 食多過TDEE

咁既情況
佢地操野intensity夠高, 又食得好clean

絲打你好,
你咩資料都唔比我好難比到意見你

hkfbf, local show黎
比賽既心得有好多野可以講, 要搵到岩自己cutting既模式, 有人low carb/有人keto都得, 每次都係學習自己身體反應既好機會
但一個唔覺意就會玩大左/試衰左 聽落好似好刺激
有名牌教練可以幫到你既係posing, 會係posing動作上比到最好既意見你, 識得點樣去幫你係台上面show到最勁既一面/角度
仲有*supplement既教學

做多D RDL, 做下做下就會鬆返
但要慢慢做+好既form

蛋白粉都只係卡路里黎, 你食得夠既話唔飲都可以
唔係一個must, 係用黎fill返你平時間飲食不足
"增肌去到某個位就想淨keep係咪到時要停蛋白粉定唔加重重訓"
食返maintenance既卡路里就得, 點解唔加重訓

巴打你好,
assume你想上磅同埋食得夠, 休息得夠
分享下你點練腳?

你好,
7分飲食, 8分都黎緊, 係真事黎
"有氧運動係咪幫唔到減肥"
唔係, 但我會話cardio係輔助

絲打你好,
控制好飲食先再諗做咩運動
Coffee個D成效唔大

巴打你好,
想學咩, 都係分享下

比賽係咪一定要笑住咁擺？

Physique先要笑, 其他都唔洗
physique既話, 如果你超晒班其實唔洗笑

我6日,ppl program
如果要認真操,5日per week is basic

唔想太大隻 因為而家做加蛋白粉個身型都漲得幾快 想去到某個位就唔再漲 淨係keep係果個水平
係咪重訓既重量應該停係果個位唔加？

如果一星期練 4-5日
胸肩手背腳core你點分

我多數操5-6 日 休一日

好撚灰機
一停斷食就反彈

想係屋企減肚 有冇方法
增唔增肌無所謂 個肚腩好撚牙炸

60kg

你試下安排到Big3一星期練到兩日,
一日strength, 一日就volume
每一個大bodypart一星期25set左右

漲應該係因為食多左carbs, hold多左水
重訓係唔會原地踏步, 因為訓練強度係會適應的
一適應就唔夠stimulation, 到時你就會keep唔住d肌

巴打, 你有咩目標

絲打你好,
咁既情況我認為你對飲食無概念

計你TDEE, 再跟住cutting個個calories做人

咩動作, describe下點解覺得做錯

好
1. 一星期做3-4日gym點安排好?
ANS: 有無重訓經驗, 識唔識做squat/deadlift/hip thrust
2. 40分鐘單車機(心跳率120-130)/跑步機(心跳率去到160)
Advice: 重訓後做, 最好就係休息日去做
3. 有冇話要好似男仔咁每次分開練唔同肌肉?
ANS: 當然會同男人操野一樣咁講究, 但而家你既目標係減脂, 會主力做大compound; 而因為你係女人, 建議你做多D下身大compound (i.e. Deadlift, RDL, Squat, Hip Thrust, Floor Bridge, etc.)

操咗成年 Bench進步得好慢
得一餅多少少
停gym之後而家一餅都冇
好撚灰

所謂控制飲食其實係唔係最主要食原型食物就好足夠

我run緊個program係upper lower
星期一 四係upper A同B
星期二 五係lower A同B
但呢排忙 唔係可以好跟足個program
如果我星期二做唔到 你會唔會建議我星期三做返 定skip

巴打你好
每人起步點唔同, 唔好比數字/幾多餅影響到自己
Bench既進步係一定比下身動作deadlift/squat慢, 係定律黎
Benching既technique最basic有leg drive, get到leg drive既話進步可以好大
通常bench press個sticking point係個底度, 係由anterior delt(前膊)initiate
無估錯你應該好少操膊...?

原唔原形既食物其實都係卡路里黎, 只係比較健康咁解, 例如少D防腐劑/多D micronutrients
100卡垃圾食物同100卡原形食物, 都係100卡咁多

如果你星期一知道星期二做唔到既話, 做埋Lower A既main lift (compound)其餘就其他日子盡做, meet返原有既volume

暫時唔放TG
你一次過打晒係度都一樣
可能有好多人有同一個問題, 咁就幫到另一班人了

明白
我個program lower A要做spuat同deadlift
個fatique level會唔會好高

唔建議squat同deadlift放同一日練, 尤其係練strength既話
除非係romanian deadlift同squat, 咁就無問題

2年無做
上星期6跟教練操番
依家隻手痛撚到閪咁
之前自己操。最多痛2日
依家一痛就成個星期
依家手都伸唔撚直
一伸直就極度痛楚
依家一日飲3次粉
大量雞胸 一日12隻炒蛋白

因為我好撚大食
差過減白飯量
頂左3星期都唔得 食完一推野就無力咁更嚴重會暈
而家都唔知點控制飲食女木

你好巴打?絲打?
正常啊兩年detrain, 岩岩操返係會好痛苦
係咪joint問題如果連手都伸唔直
聽落個diet有D出事

減脂既話無力操野係正常, 所以我通常會keep strength
反而太高volume會無咁好, 根本就唔會有足夠既endurance

其實真係肌肉痛
但修復得好慢
我伸唔直因為前臂加二頭最下果個位
連住手肘果個位痛
結果我依家手肘（前面）
果條根一伸直超撚痛
前臂加二頭2舊肌肉扯到實晒

好好休息, 一個星期後再操就會好好多
係必經既過程黎

屌個教練比功課我做
我話唔撚掂
我痛到仆街
佢話咁下星期六應該好番
我上次做完痛足一個星期
屌拿媽真係未試過咁撚痛
左手都有痛不過10分痛得3分
右手係10分痛
依家得閒就用按摩槍打打佢
佢咁岩痛正係我關節位
所以超痛苦
我估計今日係巔峰
過左今晚應該會回落

推胸本身都低重量又係做12-8x4
仲減無做咁啦喎

唔識leg drive
一試用leg drive pat pat就會離開咗張bench
膊就冇特別加操 得push day 1-2個動作

你食野控制下先啦.. 講左7分飲食 3 分運動 做完重訓食返杯雪糕可樂點會瘦呀

搭單一問食啲咩可以增磅

我知錯啦，已經戒凍飲甜野熱氣野，但碳水化合物好難戒，盡量食少d，一肚餓就飲多d水

計好tdee 兩個月減十kg 好易

唔好意思
想問一問 啱啱睇返 如果我由本身星期一四upper
二五lower
變做隔日操一次 例如一五upper
三六lower 會唔會個增肌效益差好遠

小弟
瘦底但有肚腩仔
63kg
體脂20左近
如果我淨係操肌肉
可以忽略咗個肚佢嗎？
我意思係整體個啲肌肉變大
咁啲脂肪即使唔減
比例上係咪一樣低左
然之後一樣可以突出線條？

右手係10分痛, 係咪你weak side
好好休息, 食好訓好

做做D高intensity既strength work

試下將對腳放入D同窄D, 夾實就會用到leg drive
Leg Drive重點係, 腳大力踩之後會feel到glutes開始engage, 再transfer去上肢

每日食2600kcals
2g protein per BW (kg)
之後既卡路里就塞carbs

其實唔太重要, 重要既係total volume
一個星期內做得足, 強度夠既話就可以

巴打你好
都係個句, 你食幾多同用幾多就會影響體脂
線條既話其實係depends on你BF%, 你BF%高既話唔會突出到幾多, even你操得好勁都係

Main lift (compound)要keep 返, 一日strength一日hypertrophy

絲打你好
你心目中點為之靚既大脾

有肌肉線條 但啲肌肉唔會一舊二舊咁凸起
點解會越練越粗咁嘅

Hello
我program係跟peeta
Push pull leg rest upper body rest 全身 rest
8日一cycle
我想問下 for any exercise
你會prefer金字塔式上
定keep same weight 之後最後黎個drop set?

Train左一陣進步得比較慢 esp推胸😭

同埋所講機械張力係咪就係做重
代謝壓力就係多volume咁解
唔係好明d人咁分
Thanks!

花生醬？

做weight去到最低點，例如bench press 最低點
個胸係會放鬆晒？定係唔好落得太低，keep 係收縮先啱？

想問有咩減脂飽肚早餐推介
試過食兩隻蛋做早餐但係覺得好「寡」，唔夠飽
開始減肥之前每朝一個沙嗲牛肉麵

咁三餐最好食啲乜？有乜食物係高卡路里嘅？

右手大力啲

一停斷食就反彈
屌
我日日都做cardio做撚到斷氣
食又用apps計住卡路里同macro
開始想發癲

體脂24%
168cm
70kg
本身有半年重訓底
但兩個月無乜點做
淨係一星期四日cardio
每次一個鐘
想十一月落13-15%可以點做？

一星期操5-6日,有1日會打下波咁

想問下平均做同一部位會做幾多動作
即係如果今日我係練背既應該揀幾多個動作去做

Day 1做strength 3-5 rep range, 總下數keep係around 25下 (i.e. 3reps x 8sets/4reps x 6sets/5reps x 5sets)
Day 2做hypertrophy 8-12, 4-5set咁

因為女人個hip相對地比男人闊, 好多時都係quad dominant
所以如果你做leg exercise唔adjust下D企位同角度係會去晒個quads度, 就會好似你所講咁隻腳好粗一舊舊
你練腳做開咩動作?

開合跳/跳繩/。唔知幾多百下。控制飲食

巴打你好
其實有好多program可以跟, 唔同既program用係唔同既人有唔同既效果, 所以program方面唔討論
只要你係有進步既話就keep住做個program, 無進步就review下邊度出問題, 最後先轉program
"我想問下 for any exercise, 你會prefer金字塔式上定keep same weight 之後最後黎個drop set?"
ANS: 睇情況, 練strength既話fix reps & sets. 練hypertrophy既話想加訓練量既話drop set係唔錯的, 要加強度既話試下最後個set做AMRAP, 之後可以review下自己個1REPMAX有無進步

推胸既進步係一定比下身既進步慢, 是正常的

巴打你好
Bench Press最低點係唔會放鬆晒, 除非你放晒手
反而去到頂唔挺實既話個胸就會鬆, 去晒三頭度
你要做strength既話/想去powerlift比賽個D就做晒成個ROM, 掂到先上
做hypertrophy既話靠你自己感覺, feel到個胸有張力就stay係個D range
我認為去到底都有張力既, 但唔好bounce off, keep最大tension

巴打你好,
你要先知道你減脂時要食幾多卡先

基本上每餐都要有起碼25-30g protein, 其餘就carbs同fat
一餐太多protein又唔好, 會吸唔晒又晒錢
高卡不如諗下有咩係易入口, 你可以係咁食
我就係食白飯既, 有時bulking無胃口會落BBQ sauce

咁你留意下你左手係咪feel唔到有contraction

Jay Park咁瘦... 你食太多我驚你會超越佢

絲打?巴打?你好
你用apps計唔代表計得準, 好多時D人以為自己estimate到個岩既數, 但其實唔係, 所以先落唔到磅

左手都有痛
只係右手既痛係十分
右手5分咁
我做埋腳
腳都係痛左一日就完
依家左手一分痛
右手仲有4分
我諗係要休足一星期
第一次練番三頭果陣都1係痛足一星期
只係三頭平時好少會用到
依家痛正關節位特別易感受到

咁多年我都好疑惑，朝早做gym（指緊7或8點做）係先食左早餐先做，定做左gym先做?

我自己多數係放工先做，無咩時間朝早做。

所以特別好奇

絲
但我每日都係食1200左右炸
應該點都唔會食爆太多

巴打你好
而家開返gym就可以重訓啦
做返3-4日重訓, 1-2日cardio夠做啦
Assuming你個BF%係準, 你Lean Body Mass = 51.68kg, Fat Mass = 16.32KG
你要去到13%的話就即係要減大約8KG既fat mass
每日食1,726卡 (-0.5KG/WEEK)
大概需時4個月

重訓強度如何, 點操?

一星期計的話大約20-25sets一個Body part就夠了, 再多好易over train
你一星期練幾多次背先

絲打?巴打?你好
其實depends, 有人唔食野做gym會無力, 有人食完野做gym會頂住唔舒服
總之岩自己就可以了

放下你一日食既野食相上黎睇下

而家係
胸膊 背二頭三頭 腳咁
做一日抖一日咁
淨背可能3個動作 12x4
大概係咁
其他部位都係

小腿好幼可以點練

我係絲
即係睇自己狀況呢，明白

想問埋，點加強手臂力度。

我自己舉啞鈴好廢，左邊 2.5kg，右邊5kg

舉多幾次就無力

我係巴，玩咗年半gym，飲食已經清淡

肚腩由38吋減到而家32.5吋，但望落始終仲有少少凸，請問我係咪已經平台期？ 有咩方法可以突破到？

176高，71KG

我計左Weight loss 只可以食1708calories /day

如果係練大隻
所有動作都啱用呢個concept?

用PPL做 強度就中等到啦
Home gym冇咁多器材就盡做

如果你係想bring up個背
我係你的話會搵日做多2個背既動作, 8set左右

巴打你好,
你平時係點練小腿?

每次操完野之前幫弱邊加操
做2set drop set, 重質不重量

巴打你好
想知你整個人既重量係咪仲落緊去?

巴打定係絲打? 你好
康文署既話... DB Bench Press, Lat Pulldown, Row都係個D大compound
腳既話就自求多福啦係康文署

唔係，都停咗大約兩個月

咁你就跟1700卡一日

理論上係既
練大隻最重要係feel, feel到自己練緊想練既部位先係最緊要
唔好一味貪重

有無機會去join gym, 會進步得快D

計好你要食幾多

suggest你食 -0.5KG/WEEK個個數

唔經唔覺原來已經就快1001
希望呢個post幫到大家

可以用cable做up to 150lbs嘅 squat 同deadlift

咁就唔同講法
去做埋squat, RDL

點做運動減脂最好

巴打好好人

如果想增肌
飲食有咩建議
係咪要計食幾多protein 咁？

都係leg press, leg curl, abduction嗰啲
大概做20-30kg 一set15下 每個動作做4set

bro split?

減脂最好係飲食控制, 唔控制一日操10個鐘都無用

巴打你好
你上呢度
拎個bulking既卡路里數, 大約+0.5KG/week
protein: 2g per BW (kg)
記得食夠carbs

"點解會越練越粗咁嘅" 係正常既, 只要成身既比例好睇就可以
個glute要夠大, 咁就做到好好既視覺效果

樓主有無D自身數據睇下，玩幾重之類

巴打 我想問多樣
我啱啱開始緊減醣 如果要減脂 減醣嘅同時係咪要卡路里赤字
麻煩晒你

建唔建議skip晚餐 其他餐都食飽

點樣計自己最重令到幾重？

想減肥...本身76一個肺炎92.5...要點樣入手

Kg..

巴打好有心，加油

我本身都係肥仔,下半身肥type (雖然e家都未叫fit)

努力減緊體脂，不過冇咩特別理飲食，因為好多時出去食好似好難計咁，其實應該計好d會快有效果d，所以想問師兄有冇咩出去食野時計protein/carbs/fat分量 同kcal tips分享下

Btw 我around 174cm 高，
由81kg 22.5% bodyfat ，
減到e家 around 79.5kg 18% bodyfat（武漢肺炎前落到17.5%但homegym冇咁有feel,升反）

暫時aim想落到13/14% bodyfat先

lm學野

巴打?絲打? 你好
你想知咩數據? Big Three 1RM?

無錯, 減脂唔一定係要減carbs
最最最最重要既係卡路里赤字

絲打?巴打? 你好
寒背係upper cross syndrome, 成因有好多種
最大機會係上斜方Upper Trapezius+levator scapula同埋pec major+pec minor過緊
亦可以係深層cervical flexor同埋中下斜方過弱
如圖:
胸可以照練, 但主力要練個背, 有時間就做下d rotator既exercise
胸既exercise都係離唔開(1) Bench Press (平/斜) (2) Flys (cable/DBs)
背既exercise: (1) Pull-Up/Lat Pulldown (2) Row (DB/Cable/BB)
但我認為, 操野只係限於係個gym入面, 比到盡你操個半鐘
最重要係平時既posture, 你一日做野成8個鐘以上唔理posture既話, 神仙都難救, 唔好過份依賴做gym, 平時既posture都好重要

純粹想知big3 1rm
利申 我岩岩先接觸健身

skip咩都無所謂, 最緊要你係跟到同埋成件事你係endure到
唔洗天花龍鳳既,要實際D, 如果唔係到最後你跟唔到都係會失敗收場

巴打你好
係無限GA喎如果你講mass, (including fat)
Muscle content就有自然限制, 大眾會用FFMI (AKA Maximal Muscle potential) , 25係natural既upper limit

絲打?巴打?
爬一下文, 睇下我之前點覆, 我再幫你

巴打你好,
呢排開始多返野做, 覆得慢
試下用呢招, 好work

如果你有心自己meal prep, 我再幫你plan diet

唔該哂巴打！我睇睇先！

meal prep 我得breakfast同dinner okay 平時lunch難d 得（返工冇得叮野食reheat,焗買野食）

BW: 70kg
Bench: 110kg
Deadlift: 170kg
Squat: 160kg
利申返: 唔係powerlifter

公司附近有無OK/7-11? 入去叮, 叮完拎返公司食

希望有朝一日有巴打咁強

好普通, 慢慢練上去
最緊要唔好成日有同人比較既心, 因為你唔會知人地練左幾多年/花左幾多心機
做好自己就夠, 心態>數字
加油

我腰腹有層脂肪，遮住咗d腹肌...想問可以點
要再減多d脂？但點再增多d肌？

飲食高蛋白（盡量）， 低碳，多菜

我52KG, 脂肪23％
一星期4日跑街/機 40min
拉背機/啞呤胸背
日日腹workout

想問下如果我cutting想試下myprotein嘅the thermo-x 會5會違反咗WNBF個anti drug架

巴打 我見建身室就快開番(我果度仲做緊檢測)
我想係連登開個post 鼓勵大家全民建身
真人記錄一般人做gym 30日既成效
巴打要唔要支持我

g持

簡緊奶粉

踏出第一步

gym入面跑步機 划艇機 單車機 邊種最有燒脂成效?
而家試緊做20min啞鈴當重訓再加30min上面d機
但唔知邊隻最好

斷食加增肌中
維持咗兩個月
每日只食一餐
食嘅嘢同平時一樣冇理到油鹽糖
減咗接近8kg
每日keep住小workout
開始見到出腹肌
有咩方法可以練埋手臂肌肉
暫時都唔太明顯

有同樣問題 我係練calf raises 練完個幾日會好酸痛 但好似無咩進步

唔想去gym room
喺屋企有咩運動可以做
HIIT嗰啲幫到幾多？
飲食係咪食少啲就得？

絲打?巴打? 你好

上呢個網睇下自己減重要食幾多卡, 第一次減重可以試下-0.5KG/WEEK個個數先
"飲食高蛋白（盡量）， 低碳，多菜"
唔錯既approach, 但要升lv再有效D既話要開始睇住卡路里食

巴打你好,
唔清楚WNBF既regulations, 你係cutting去參賽?
我cutting個陣無用過燒脂既product都cut到, 唔洗搞咁多野

巴打加油

巴打你好
"gym入面跑步機 划艇機 單車機 邊種最有燒脂成效"
全部都一樣, 只要你做cardio個30-45分鐘入面平均心跳維持到係你75-80%最大心跳率既話就已經有燒脂效果
最大心跳: 220-你既歲數

最好就係做weight, 閒閒地都上到去85%

絲打?巴打? 你好
如果無跟diet又減咗接近8kg既, keep住直到你個重量無變再轉plan
手臂肌肉, 我assume你係refer緊 (1)膊, (2)二頭. (3)三頭?
(1)膊: DB Shoulder Press, DB Lateral Raise, DB Bentover Lateral Raise
(2)二頭: DB Curl, Preacher Curl/Concentrated Curl, Inclined DB Curl, Hammer Curl
(3)三頭: Cable Pressdown, Overhead Tricep Extension, Close grip Bench Press

我想問,番工點先可以食夠碳水
有咩易整方便食

巴打你好
Calf係由兩塊muscle組成既, (1) Gastrocnemius, (2) Soleus
Gastrocnemius主要有50%fibre type係 Type 1 (slow-twitch)同埋32%係type 2 (fast-twitch), tempo唔洗太講究要夠重 8-12下
而Soleus有80%係Type 1(slow-twitch), 所以你做Seated Calf Raise時要有咁慢得咁慢, 仲要做high reps 15+

巴打你好
睇你想搵咩quality既教練
廢既(見到IPTFA個D可以直接收佢皮): 600或以下, 一律都係大場搵到
比較好: 600-900, 通常都係freelance
有學術background+專業既牌 (NSCA/ACSM): 900+

唔去gym room既話可以做好飲食加3日cardio, 一樣得
HIIT唔建議, 尤其係beginner/超重既人, 好多跳既動作對關節有太多impact

巴打你好
白飯

如果休息嗰度瞓覺時間有冇影響㗎

Sorry零體育知識

我想問下我練abs 個時做 seated in & out
做可能 10秒之黎 個Lower back 仲痛過abs
想問下係咩問題

想試下去玩physique

巴打你好,
做個陣條腰有無keep住直/neutral spine?

試下無妨
wnbf既doping list自己要睇清潔

通常執動作會收得貴D, 因為one-off
不過都值既

個價都係一樣, 唔會變
你想搵PT?

有啊 但hold一陣 可能10秒就開始痛

自學算啦呢個情況

係咪有舊患?

我覺得係 有時 lower back會痛
唔知係我本身d 筋好緊 定係lower back 唔夠強
師兄你覺得 我可以點改善

震既話，我認為你拎db既方式唔夠穩
拎DB要拎正中間唔好偏左/偏右
同埋個手把要同前臂成水平，唔好拗住個手腕

做d isometric既exercise
Plank/要hold住既動作instead of要係咁郁

巴打有無咩動作推薦 可以改善呢個問題
但其實我做 RD 嘅時候 lower back又唔會痛 (玩緊新手重量）

做gym 做到迷途小羔羊
小弟做左3年， 頭一年瘦左一10磅，但最近一年都冇乜突破，而家66kg, 體脂16%
仲肥左
平時1星期操4至5日，每日背胸膊腳一個循環
四肢好瘦，個膊有少少成型
但個胸好拋，着t shirt 會有少少凸lin有肚腩
我想練個胸肌型同減肚腩
我每朝食cereal 加2杯yogurt
lunch 食烚西蘭花雞胸
夜晚半碗飯 多關煎三文魚or 豬扒，雞柳
求教

巴打好 有小小野想請教
絲 152/43kg/23-24%bodyfat
一直都係屋企做運動 無join過gym
想問下係咪無可能係屋企做而又可以增肌
有買彈力帶做 但上半身仲係好細力無咩肌肉
想練番上半身多啲肌肉

lm

Bulk咗先啦，之後再cut
就咁睇你似食唔夠，所以唔上肉

脷伸：上網睇片學嘅，me新手黎

都可以咁睇既但要識點去揸住handle

RD係咩? Romanian Deadlift?

BodyFat%低過20既話insulin sensitivity都唔會太低
可以試下輕輕增磅上去, 再做一個mini cut
胸肌型就係基因決定的, 最多就可以令個上胸出D
要解決既係你想增磅定係再減, 個人認為可以bulk

已經幾瘦下 但係有脂肪係手臂同下腹
減肥一個月係有輕到 飲食 cardio 增肌全部有做 但係只係瘦其他地方 胸 面 pat pat 個啲 想減個到反而無瘦到
係咪要靠切

巴打你好
低門檻D既咪試下舊會: HKCBBA
多勁人既: HKFBF
想公平咁比賽既話: WNBF
有用野覺得自己去到國際standard既可以出國: IFBB Amateur

絲打?巴打? 你好
脂肪分佈呢D每人都唔同, 但去到夠低時就會瘦到落去

已經瘦到柴咁
但就係有多餘脂肪係手臂同下腹 所以更加顯眼
再減落去我驚減哂個胸
絲

多餘脂肪係手臂同下腹
係正常的, 脂肪係人體既一部分, 正如有對波一樣
除非你係想瘦到上台個隻咁, 就唔同講法

即係類似咁樣
好顯眼

如何令上胸出d
想減 我一bulk好難瘦番

中央肥胖
係咪生活壓力太大, 訓得又唔好

做多D inclined press同埋clavicular head focus cable flys

咁你試下食-0.25KG/WEEK既diet, 慢慢落keep返多D肉

個diet 係點ga？ thx 巴打

你搵左calories先,
Protein: 2g per bw (in kg)

呢舊野叫咩名堂 同埋點玩

係啊,
而且我做雙手掂地個時 (差好多先掂到), 個lower back都會痛
巴打 我應該點做好

thx 巴打

即係食夠呢個數嘅calories?

晚上果餐點食好？走飯？
體脂因為肺炎無去gym係半年內爆升再25/30

巴打你好
呢個真係唔識

睇睇醫生好, 覺得有機會係bulging disc

冇GYM 淨係可以去樓下公園 拉下橡筋

你第一次減既話試下Mild weight loss個個卡數
如果你反應ok, 試下再落去0.5kg個個

巴打你好
減脂係睇全個picture唔係淨係夜晚

計左你食幾多先

感激巴打俾料

非也，strength通常都係用落去free weight (barbell work）

咁就其他做返12-15下 就deadlift 玩重？

8-12都得既 15有啲多
除左細muscle group, eg Biceps, triceps, delt lateral head, rear delt

係屋企點用啞鈴 槓鈴操野 無錢去gym room
想減脂

可以上YouTube follow呢堆人:
Squat University (ENG)
Jeff Nippard (ENG)
Mike Thurston (ENG)
Athlean-X (ENG)
健人蓋伊 (中文 台灣)

巴打你好
屋企有DB有barbell係太有錢所以唔洗去join gym?
有無Bench/squat rack

好耐無做gym
星期六開始做番
4日操晒 2/3頭 胸 膊 背 腳
依加仲痛緊
隻直伸唔直 係咪應該等唔痛先再做？

絲打?巴打? 你好
等到星期六再開始, 一個星期咁

我21.5% 體脂，男，目標17,18 %
使唔使刻意減？
定淨操肌，慢慢減？

想請教下訓練日同rest day個餐單有無唔同？ 而家排兩日負重 一日休息

第一次食肌酸
Loading 每日20g
第二日洗頭開始甩一啲頭髮，之前都冇
淆撚到仆街
應該直接停定食多幾日？
老豆同佢兄弟冇禿，阿爺有

巴打你好
"使唔使刻意減？"
ANS: 減脂一定係刻意因為你要控制食野
keep住操肌, calorie deficit, 食夠protein 2g per body (kg)

巴打你好
有, 通常會多200-300卡
主要都係操前食少少carbs同埋操後補返protein既whey

巴打你好
呢個真係答你唔到, 係好個人既反應黎
如果好驚既話一係問醫生, 一係停左佢先
你係食monohydrates? 試下creapure

試下先

巴打你好
試堂黎講如果係個啲100蚊200蚊貨既試堂就唔好晒時間了 反而照收你原價個啲可以試下
同埋試堂上得一兩個鐘其實試唔到啲咩野

想知點解做極大腿運動 大腿都好似冇減過 仲好似肥左添

屋企人都係瘦底 我諗都有得減既
想知做大腿 練肌肉 會另大腿脂肪變肌肉 咁咪會瘦左？
帶氧即淨得跑步？有冇話快跑定慢跑？

想問樓主
我依家170cm 62kg 體脂20.1%，岩岩開始重訓。打算一星期四次。
依家既ＴＤＥＥ係2162，想利用新手期增肌減脂
我係泡芙人，肌肉量剛好到標準，但有個大肚腩，
我想知道我係要食tdee-100/200定保持tdee就夠？

如果做左大約1年 想突破下重量 建唔建議買腰帶 但怕依賴咗 會唔識用核心發力

試操新programme
但week 1 就feel到overtrain可以點算
似leg day出事
但明明組數同push pull day相仿

利申:啱啱就半夜驚醒咗

明解 唔該晒師兄

仲想知道點解會有橙皮紋？我已經日日做都運動
我見屋企人都冇

我係絲，你好，唔該巴打，
計左都開始左睇卡路里食，
我167高，想減脂到20％，
其實係味減帶氧， 增加重訓會落得好d ?
有冇邊d program 可跟

巴打你好
好欣賞你會做晒功課先問, 真係幫我慳返唔少時間
要減脂一定要做到calorie deficit, 如想增肌理想D既話可以跟-0.25KG/week個個卡路里黎食, 但重訓個part要做到足

分唔分到自己係因為core無力而舉唔到定係點?

唔係 都用到力 但怕會好似靠左腰帶

一個星期做最少都3次重訓再加日行10000步(7日既平均都要過10000)
做左一星期先, 無趺磅先加1日cardio

belt既原理都係幫你增加IAP, 你唔識用力鎖core用belt都係無用
識用力就用, 唔洗太擔心

肥仔，想減下
嘗試過去跑，但跑唔夠一個月就放棄咗
有無啲keep 到動力嘅方法

利申：極怕熱，未去過gym room
如何開始第一步好

一下引體上升都做唔到

明明平時會運動，打籃球，排球游水等等，但就係做唔到，點解決

巴打你好
不如試下飲食著手先?

巴打你好
體重都係一個好重要既因素, 你幾高幾重先

幾時都話Athlean-X係可以的,
跟住做下, 睇下有無效果

樓主有冇玩powerlifting

171 73 體脂16

增肌期每日食100g protein
食野勁易飽，所以七成protein都黎自蛋白粉
會唔會唔係咁好

巴打你好
無玩powerlifting, 反而對olift有興趣
題外話powerliftin同power無關, 係maximal strength

戒緊汽水，零食
其實我想知你地點樣keep 到做運動嘅恒心

應該做到一兩下GA喎
用resistance band去progress到BW既pull up

巴打你好
當然唔好, 少好多micronutrients
食多D real food